<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entries>
  <entry id="land_area" value="903,329.70" editor-value="" citation="IBGE, 2010" status="" comments="" citation-anchor="" citation-url=""/>
<entry id="population" value="3,035,122" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><paired-data id="urban_vs_rural_population_percent"><entry id="urban_vs_rural_population_percent.1" value="82" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><entry id="urban_vs_rural_population_percent.2" value="18" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/></paired-data><entry id="gdp" value="57,294,000,000" editor-value="" citation="IBGE, 2009" status="confirmed"/><entry id="per_capita_income" value="19,087" editor-value="" citation="IBGE, 2009" status="confirmed" comments=""/><entry id="human_development_index" value="0.796" editor-value="" citation="Mato Grosso em Números, 2010" status="confirmed"/><entry id="main_exports" value="Agricultural Products - soy, meat, corn and cotton" editor-value="" citation="Mato Grosso em Números, 2010" status="confirmed"/><entry id="deforestation_total_area" value="135,345" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.obt.inpe.br/prodes/prodes_1988_2011.htm" citation-anchor=""/><entry id="unprotected_forest_area" value="527000" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><paired-data id="conserved_forest_area_breakdown"><entry id="conserved_forest_area_breakdown.total" value="131855" editor-value="" citation="" status="confirmed"/></paired-data><paired-data id="fully_protected_forest_area_breakdown"><entry id="fully_protected_forest_area_breakdown.total" value="33337" editor-value="" citation="" status="confirmed"/></paired-data><paired-data id="sustainably_managed_forest_area_breakdown"><entry id="sustainably_managed_forest_area_breakdown.total" value="19860" editor-value="" citation="" status="confirmed"/></paired-data><entry id="original_forest_area" value="906,806.9" editor-value="" citation="Machado, R.B., M.B. Ramos Neto, P.G.P. Pereira, E.F. Caldas, D.A. Gonçalves, N.S. Santos, K.Tabor e M. Steininger. 2004. Estimativas de perda da área do Cerrado brasileiro. Relatório técnico não publicado. Conservação Internacional, Brasília, DF.&#10;" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.conservation.org.br/arquivos/RelatDesmatamCerrado.pdf "/><entry id="forest_carbon_value" value="4413.82" editor-value="" citation="315527.300 ha de floresta intacta X 140 ton/C/ha" status="confirmed"/><entry id="forest_carbon_stock" value="183.7" editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8, calculated value" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="ipcc_measurement_methodology" value="1" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="deforestation_reduction_goal_year" value="2020" editor-value="" citation="SENA, 2009" status="" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/export/sites/default/site_pt/Galerias/Arquivos/Publicacoes/Plano_Estadual_do_Mato_Grosso.pdf"/><entry id="are_current_deforestation_rates_known" value="0" editor-value="" citation="PRODES/INPE" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="are_current_degradation_rates_known" value="2" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="forest_degradation_rate_value" value="" editor-value="8951" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="forest_degradation_rate_year" value="" editor-value="2007" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="are_forest_carbon_stocks_known" value="1" editor-value="" citation="" status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" comments="Existem estudos pontuais, cujo os dados não pemitem, extrapolação para o todo o território Mato-grossense "/><entry id="above_ground_carbon_stock_value" value="127.7" editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="above_ground_carbon_stock_tolerance" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="redd_region_specific_fund" value="22,470,000.00" editor-value="" citation="Fundo Amazônia" status="confirmed" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Carteira_Projetos" comments="" citation-anchor=""/><entry id="redd_projects_count" value="" editor-value="4" citation="" status="unconfirmed"/><paired-data id="social_groups_percent"><entry id="social_groups_percent.a1" value="52" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><entry id="social_groups_percent.a2" value="37" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><entry id="social_groups_percent.a3" value="8" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><entry id="social_groups_percent.a4" value="2" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/><entry id="social_groups_percent.a5" value="" editor-value="1" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="unconfirmed"/><entry id="social_groups_percent.a6" value="" editor-value="" citation="Censo Demográfico IBGE, 2010" status="confirmed"/></paired-data><paired-data id="gdp_breakdown_percent"><entry id="gdp_breakdown_percent.a2" value="28.6" editor-value="" citation="IBGE, 2009" status="confirmed"/><entry id="gdp_breakdown_percent.a3" value="0.67" editor-value="dado não gerado" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="gdp_breakdown_percent.a4" value="16.89" editor-value="" citation="IBGE, 2009" status="confirmed"/><entry id="gdp_breakdown_percent.a1" value="54.48" editor-value="" citation="IBGE, 2009" status="confirmed"/></paired-data><entry id="current_forest_area" value="664,751" editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" status="" comments="" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor=""/><paired-data id="deforestation_vs_degradation"><entry id="deforestation_vs_degradation.1" value="60.33" editor-value="" citation="PRODES/INPE, 2011 " status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" comments="Apenas são monitoradas as áreas de floresta e não Savana"/><entry id="deforestation_vs_degradation.2" value="39.67" editor-value="" citation="PRODES/INPE, 2011" status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" comments="Apenas área de floresta e não Savana"/><entry id="deforestation_vs_degradation.3" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/></paired-data><entry id="deforestation_reduction_goal_value" value="25" editor-value="" citation="SEMA, 2009. Plano de Ação para Prevenção e&#10;Controle do Desmatamento e Queimadas do Estado do Mato Grosso PPCDQ/MT 2009, Cuiabá" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/export/sites/default/site_pt/Galerias/Arquivos/Publicacoes/Plano_Estadual_do_Mato_Grosso.pdf"/><entry id="tons_of_co2_avoided_year" value="2011" editor-value="" citation="PPCDQ/MT, 2009" status="confirmed"/><entry id="deforestation_rate_target_value" value="1,126" editor-value="" citation="PRODES/INPE, 2011 " status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" comments="este númo se refere ao desmatamento observado no ano de 2011"/><entry id="deforestation_rate_target_year" value="2020" editor-value="" citation="PRODES/INPE, 2011" status="confirmed"/><entry id="tons_of_co2_avoided_value" value="2,400" editor-value="" citation="SEMA, 2009" status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" gcf_comments="522.780 ha X 140ton/ha X 3,67" comments=""/><entry id="deforestation_reference_level_year" value="1996-2005" editor-value="" citation="SENA, 2009" status="" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/export/sites/default/site_pt/Galerias/Arquivos/Publicacoes/Plano_Estadual_do_Mato_Grosso.pdf"/><entry id="deforestation_reference_level" value="7,657.1" editor-value="" citation="SENA, 2009. " status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/export/sites/default/site_pt/Galerias/Arquivos/Publicacoes/Plano_Estadual_do_Mato_Grosso.pdf"/><paired-data id="redd_project_2"><entry id="redd_project_2.name" value="The Northwest Mato Grosso REDD Pilot" editor-value="" citation="Mato Grosso State Government, 2009. The Northwest Mato Grosso REDD Pilot&#10;Project Outline" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.icv.org.br/site/images/biblioteca/0217574001343419383.pdf"/><entry id="redd_project_2.status" value="0" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_2.funding_partners" value="TNC, ICV" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="redd_project_2.links" value="http://www.icv.org.br/site/images/biblioteca/0217574001343419383.pdf" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/></paired-data><entry id="below_ground_carbon_stock_tolerance" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="redd_state_financing" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="txt_state_description" value="&lt;p&gt;The State of Mato Grosso is one of Brazil's main producers of agricultural products including soya, corn, beef, and cotton.  It had historically high levels of deforestation until 2004, when rates dropped 93% between 2004 (11,814 km²) and 2010 (828 km²).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2009, the State developed an Action Plan to Prevent and Control Deforestation and Forest Fires in Mato Grosso (PPCDQ-MT).  The Plan establishes a framework for coordinated action at the state-level, with the goal of achieving the State's voluntary forest emissions reduction target, which is consistent with the target established by the federal government. In addition to reducing deforestation and forest fires, the Plan seeks to increase the State's sustainable development efforts.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mato Grosso's Department of Environment includes a Climate Change Coordinator, which has helped increase the Department's focus on climate change and REDD+. The State also created a State Forum on Climate Change in 2009, whose objective is to raise awareness and mobilize action on climate change.  The Forum consists of governmental and non-governmental representatives.  Its Climate Change Policy Working Group developed a Climate Change Policy that was approved by the Forum in October 2010.  Its REDD+ Working Group is establishing a regulatory framework for REDD+, which is currently undergoing public review and consultation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In partnership with NGOs, the State of Mato Grosso is developing a REDD+ project (Projeto Cotriguaçu) in the northwest of the state.&lt;/p&gt;" editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments="" native-value="&lt;p&gt;O estado do Mato Grosso é um dos principais produtores de produtos agrícolas do Brasil, entre os quais soja, milho, carne bovina e algodão. Historicamente, registrou níveis elevados de desmatamento até 2004, quando as taxas despencaram 93% entre aquele ano (11.814 km²) e 2010 (828 km²).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2009, o estado elaborou o Plano de Prevenção e Controle do Desmatamento e Queimadas no Mato Grosso (PPCDQ-MT).  O Plano estabelece um sistema de ação articulada no nível estadual, com o objetivo de alcançar a meta de redução voluntária de emissões florestais do estado, que coincide com a meta estipulada pelo governo federal. Além de reduzir o desmatamento e as queimadas, o Plano procura intensificar os esforços de desenvolvimento sustentável do estado.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Secretaria de Meio Ambiente do Mato Grosso conta com uma Coordenadoria de Mudanças Climáticas, que ajudou a aumentar o foco da Secretaria na mudança do clima e no REDD+. O estado também criou o Fórum MatoGrossense de Mudanças Climáticas em 2009, cujo objetivo é a conscientização e mobilização em torno desse tema. O Fórum é composto por representantes governamentais e não governamentais.  Seu Grupo de Trabalho sobre Política de Mudanças Climáticas formulou uma Minuta de lei sobre mudança do clima que foi aprovada pelo fórum em outubro de 2010, e submetida a Procuradoria Geral do Estado, que por meio do Parecer nº 04/SUBPGMA/2011, recomendou a sua aprovação.  Seu Grupo de Trabalho sobre REDD+ está criando um marco regulatório para REDD+, que se encontra em fase de revisão e consulta pública. Esta minuta de lei, após submetida a amplo processo de consulta pública, por meio da internet e Diálogos Setoriais com os principais atores, encontra-se em fase de revisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em parceria com ONGs, o estado de Mato Grosso está desenvolvendo um projeto REDD+ (Projeto Cotriguaçu) na região noroeste do estado.&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;Mato Grosso, provavelmente, é o Estado que mais reflete a diversidade econômica e ambiental da Amazônia abriga em seu território três grandes biomas; Amazônia, Cerrado e Pantanal. É o maior produtor brasileiro de soja, gado e outras commodities agrícolas. Em contrapartida, vem promovendo ao longo dos últimos anos forte redução nas taxas de desmatamento, saindo de um patamar de 11.814 km² no ano de 2004 para 777 km² em 2012, apresentando uma redução de 93% do desmatamento em seu território. &lt;br /&gt;Atualmente, o Estado vem fomentando a formulação de políticas públicas, estabelecendo regras e instrumentos jurídicos que permitirão a mitigação das emissões de gases de efeito estufa, a adaptação às mudanças climáticas, a manutenção e aumento dos estoques de carbono e o uso de novas tecnologias de baixa emissão de carbono, com o objetivo de contribuir de forma efetiva com esforço global para proteção do clima. Por meio da Lei nº. 9.111, de 15 abril de 2009, foi instituído o Fórum Mato-grossense de Mudanças Climáticas - FMMC, que após mais de 2 anos de debates e diálogos com a sociedade civil, construiu duas importantes Minutas de Lei; a que cria a Política Estadual de Mudanças Climáticas e a que institui o Sistema Estadual de REDD+, esta última aprovada integralmente pela Assembleia Legislativa de Mato Grosso, e sancionada em janeiro de 2013 pelo Governador Silval Barbosa (Lei nº 9.878/13). &lt;br /&gt;A Secretaria de Estado do Meio Ambiente de Mato Grosso (SEMA-MT), será órgão executor, responsável pela implementação do Sistema Estadual de REDD+, e para tanto, conforme prevê a Lei nº 9.878/13, contará com uma Superintendência de Mudanças Climáticas e Quatro Coordenadorias, que será responsável por conduzir a construção dos Programas e Projetos, realizar o inventário, a contabilidade e o registro das reduções de emissões e aumento das remoções, administrar o Fundo Estadual de REDD+ entre outras atribuições. &lt;br /&gt;Desta forma, o poder público, a partir do estabelecimento deste importante marco legal, espera que Mato Grosso tenha potencializado sua capacidade em atrair parceiros, instituições e recursos necessários para promover a redução das emissões por desmatamento e degradação florestal, assegurar a manutenção e aumento dos estoques de carbono em seu território por meio da valorização das suas florestas, visando inverter a lógica econômica que sustenta o desmatamento, criando as condições adequadas para a consolidação de um modelo agropecuário mais sustentável, com baixa emissão de carbono. &lt;/p&gt;"/><entry id="txt_local_contacts" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Representante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Esteves de Lacerda Filho&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretário de Estado de Meio Ambiente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Governador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Silval da Cunha Barbosa&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="txt_needs_to_improve_baseline_def" value="&lt;p&gt;While Mato Grosso has a good monitoring system for deforestation, it has been unable to accurately estimate historic emissions by converting hectares of deforested and degraded forests to emissions in tons of CO₂e. This is because the carbon stocks of the state's diverse biomes remain unknown. A 2009 Workshop on Carbon Accounting for REDD Projects held in Cuiabá generated several recommendations, including:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1) Biomass stocks estimates must be prioritized based on sample stratification by type of forest concentrated in areas near to those where deforestation has happened recently;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2) Measurements of the reduction of forest biomass after degradation by selective logging or fire in the shrub layer are also necessary for updating the biomass maps where such changes can be identified by satellite along the agricultural frontier;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(3) The historical series for deforestation and degradation must be revised in order to reduce uncertainties associated with differences among the emissions from such interventions. Degradation and the dynamics of forest recovery (natural regeneration) are minor components of the emission flows when compared to deforestation and should only be considered from the moment when a historical series of consistent data is available. The next step in this direction is to replace the current data on gross deforestation by information based on a historical series of satellite images in which the forest transitions, degraded areas and deforestation are visible. The time series after deforestation is also important in identifying natural regeneration and subsequent changes in land use; and &lt;/p&gt;&lt;p&gt;(4) The components of the historical emissions calculations (e.g., fire, decomposition) influence short term estimates (5-10 years), but they are not considered in cases in which the accounting period is longer (over 10 years) or in which the calculations are made by compromised emissions. To reduce uncertainty regarding annual emissions during the next stage, efficiency measures for burning and biomass after deforestation can be made for various types of land use (e.g., pasture, small-scale agriculture, mechanized agriculture). The assessment of open areas with different ages helps in the comparison of emissions in subsequent years after initial deforestation.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Embora o Mato Grosso possua um bom sistema de vigilância do desmatamento, não têm conseguido estimar com precisão as emissões históricas por meio da conversão de hectares de florestas desmatadas e degradadas em emissões em toneladas de CO₂e. Isso acontece porque os estoques de carbono dos diversos biomas do estado permanecem desconhecidos. Um seminário sobre a contabilidade de carbono para projetos REDD realizado em Cuiabá em 2009 gerou várias recomendações, inclusive as seguintes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1) As estimativas de estoques de biomassa precisam ser priorizadas com base na estratificação das amostras por tipo de floresta, concentradas em áreas próximas àquelas onde há registro recente de desmatamento;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(2) Também são necessárias mensurações da redução da biomassa florestal após a degradação por extração seletiva de madeira ou queimadas no estrato arbustivo a fim de atualizar os mapas de biomassa de modo a permitir a identificação dessas alterações por satélite ao longo da fronteira agrícola;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(3) A série histórica do desmatamento e degradação precisa ser revista de modo a reduzir as incertezas relacionadas a diferenças entre as emissões dessas intervenções. A degradação e a dinâmica de recuperação florestal (regeneração natural) são componentes secundários dos fluxos de emissão em comparação com o desmatamento, e somente devem ser consideradas a partir do momento em que houver uma série histórica de dados homogêneos. O próximo passo nesse sentido é substituir os dados atuais sobre desflorestamento bruto por informações baseadas em uma série histórica de imagens de satélite em que sejam visíveis transições florestais, áreas degradadas e desmatamento. A série temporal após o desmatamento também é importante para a identificação de regeneração natural e mudanças posteriores no uso da terra; e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(4) Os componentes dos cálculos de emissões históricas (p. ex.: queimadas, decomposição) influenciam as estimativas de curto prazo (5 a 10 anos), mas não são considerados nos casos em que o período de contabilização é mais longo (acima de 10 anos) ou em que os cálculos são feitos por emissões comprometidas. Para reduzir a incerteza relativa às emissões anuais durante a fase seguinte, medições da eficiência de queimadas e biomassa após o desmatamento podem ser feitas para vários tipos de uso da terra (p. ex.: pastagens, agricultura de pequena escala, agricultura mecanizada). A avaliação de áreas abertas com idades diferentes é útil para a comparação das emissões nos anos subsequentes após o desmatamento inicial.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_causes_of_deforestation" value="&lt;p&gt;The primary drivers of deforestation in Mato Grosso are cattle ranching and intensive agriculture (in particular soy).  Land is often cleared for cattle, with cleared areas later becoming soy farms when cattle ranchers move to new areas for grazing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Metodologias de monitoramento e precisão / Monitoring methodologies and accuracy Monitoring methodologies and accuracy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The State uses two systems for monitoring deforestation: the National Institute for Space Research (INPE) PRODES and its own statewide methodology.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PRODES has been the official source for Brazilian Amazon deforestation data since 1978.  PRODES data are publicly available. The system is based on Landsat images with a 1:250,000 scale, covering a minimum area of 5.76 ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The State methodology is based on Landsat and Spot 5 satellite images. Spot 5 images have higher resolution images, which allow the State to monitor deforestation on smaller areas than PRODES.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Os principais vetores de desmatamento no Mato Grosso são a pecuária e a agricultura intensiva (em particular o cultivo da soja). Muitas vezes desmatase para a pecuária, e essas áreas desmatadas depois se tornam fazendas de soja quando os pecuaristas partem para novas áreas em busca de pasto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Metodologias de monitoramento e precisão / Monitoring methodologies and accuracy Monitoring methodologies and accuracy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Estado de Mato Grosso através da SEMA-MT utiliza dois métodos para monitorar o desmatamento. Utiliza em áreas de floresta, o sistema PRODES (Programa de Cálculo do Desflorestamento da Amazônia) do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) que realiza este levantamento sistemático desde 1988, estimando a taxa anual (ago/jul) do desmatamento bruto, detectando exclusivamente os desmatamentos tipos “corte raso” superiores a 6,25 hectares. Utilizando imagens dos satélites LANDSAT/CBERS, com resolução espacial de 30 metros. Produz e divulga na internet os dados digitais (imagens, mapas, vetoriais e tabelas). www.OBT.INPE.COM.BR&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O outro método utilizado pela SEMA-MT, emprega imagens do satélite Landsat 5 para quantificação de todas das áreas desmatadas em seu território, com o uso de software específicos de Geoprocessamento e Sensoriamento Remoto. A partir de 2009 a SEMA-MT vem monitorando as áreas de degradação florestal além daquelas com corte raso.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_deforestation_monitoring" value="&lt;p&gt;Mato Grosso needs additional staff to monitor deforestation and would like to increase the frequency of deforestation monitoring to more than once per year.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Mato Grosso precisa de mais pessoal para monitorar o desmatamento, e gostaria de aumentar a frequência desse monitoramento para mais de uma vez ao ano.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_causes_of_forest_degradation" value="&lt;p&gt;The main driver of forest degradation is selective logging for activities including cattle ranching.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O principal vetor de degradação florestal é a exploração seletiva da madeira para atividades diversas, inclusive a pecuária.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_degradation_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;Mato Grosso currently uses INPE's DEGRAD for forest degradation monitoring. It is based on satellite images from LANDSAT and CBERS.  DEGRAD can map areas as small as 6.25 ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mato Grosso is in the process of developing a state system for monitoring degradation.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Estado de Mato Grosso utiliza o sistema DEGRAD que foi desenvolvido pelo INPE, em função das indicações do crescimento da degradação florestal da Amazônia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O DEGRAD trata-se de um novo sistema destinado a mapear áreas em processo de desmatamento onde a cobertura florestal ainda não foi totalmente removida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sistema utiliza imagens dos satélites LANDSAT e CBERS e seu objetivo é mapear anualmente áreas de floresta degradada e com tendência a ser convertida em corte raso. Assim como o PRODES, a área mínima mapeada pelo DEGRAD é de 6,25 hectares. Para conhecer melhor o processo de degradação florestal, o INPE desenvolveu técnicas específicas para processamento das imagens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O processo consiste em preparar as imagens de satélite, aplicando realces de contraste de modo a destacar as evidências da degradação. As áreas degradadas são então mapeadas individualmente.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_degradation_monitoring" value="&lt;p&gt;The State needs more information about degradation processes in order to integrate degradation into a REDD+ system based on accurate MRV. A historical series of data would contribute to this understanding. &lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O estado precisa de mais informações sobre os processos de degradação a fim de integrar a degradação em um sistema REDD+ com base em monitoramento, comunicação e verificação precisos. Uma série histórica de dados contribuiria para essa compreensão. &lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_forest_carbon_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;Mato Grosso has implemented monitoring methodologies in two project areas: Cotriguaçu and SESC Pantanal.  In Cotriguaçu, forest sampling was initially stratified at a 1:250,000 scale. Each stratum included a minimum of four plots (1ha=100x100m), where diameter at breast height measurements were recorded. The Rainfor standard protocol was used.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In SESC Pantanal, 10 forest classes were defined for systematic sampling of carbon estimates in the vegetation and soil using permanent plots, with one plot per 500 ha. The emphasis was on forest ecosystems rather than grass ecosystems. A total of 167 circular 12-meter diameter plots were established and every individual plant over 5 cm of diameter was measured in height and diameter (at 30 cm high). In each plot, 10 trees were sampled for diametric range and dry biomass, and density and carbon content were quantified. Based on the dry biomass content, allometric equations were derived for biomass estimates in relation to diameter (at 30 cm high) and height.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Mato Grosso implementou metodologias de monitoramento em duas áreas de projetos: Cotriguaçu e SESC Pantanal.  Em Cotriguaçu, a amostragem de florestas foi estratificada inicialmente na escala 1:250.000. Cada estrato incluiu um mínimo de quatro parcelas (1ha = 100 x 100m), onde foram feitas medições do diâmetro à altura do peito. Foi adotado o protocolo padrão Rainfor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No SESC Pantanal, 10 classes de florestas foram definidas para a amostragem sistemática de estimativas de carbono na vegetação e solo com o uso de parcelas permanentes, com uma parcela por 500 ha. A ênfase recaiu sobre os ecossistemas florestais, e não sobre os ecossistemas de pastagem. No total, foram estabelecidos 167 parcelas circulares com 12 metros de diâmetro, e cada planta acima de 5 cm de diâmetro teve sua altura e diâmetro registrados (a 30 cm de altura). Em cada parcela, foram feitas amostras da faixa de diâmetro e biomassa seca de 10 árvores, e a densidade e o teor de carbono foram quantificados. Com base na quantidade de biomassa seca, foram formuladas equações alométricas para as estimativas de biomassa em relação ao diâmetro (a 30 cm de altura) e à altura.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_forest_carbon_quantification" value="&lt;p&gt;Mato Grosso needs to comprehensively quantify the carbon stocks of its various biomes (including savannah areas and wetlands, which may be included in the FAO or UNFCCC definitions for forest) in order to develop a statewide REDD program. &lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Mato Grosso precisa fazer uma quantificação completa dos estoques de carbono de seus diversos biomas (inclusive as áreas de cerrado e zonas úmidas, que podem constar das definições de floresta da FAO ou da CQNUMC) com o intuito de desenvolver um programa estadual de REDD. &lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_redd_related_laws" value="&lt;p&gt;These laws define the legal framework for climate change policies by economic sector and determine mechanisms for civil society participation in the policy process. Mato Grosso is developing a REDD+ strategy through its Forum on Climate Change and already has existing laws and policies that guide forest and land use decision-making in the state.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Essas leis definem o marco legal das políticas de mudança do clima por parte do setor econômico e determinam mecanismos para a participação da sociedade civil no processo de formulação de políticas. O Mato Grosso está elaborando uma estratégia de REDD+ por meio de seu Fórum de Mudanças Climáticas e já possui leis e políticas que balizam o processo decisório do uso de florestas e da terra no estado.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_ecological_and_economic_zoning" value="&lt;p&gt;The EEZ is required by the Federal Government to designate areas for economic and conservation activities within each state’s territory. The Territorial Planning Policy of the State (which includes its system for Socio-Economic and Ecological Zoning – ZSEE) regulates and provides incentives for the conservation and sustainable use of natural resources.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Governo Federal determina a adoção do ZEE para a designação de áreas para atividades econômicas e conservacionistas em cada território do estado. A Política de Ordenamento Territorial do estado (que inclui seu sistema de Zoneamento Socioeconômico e Ecológico – ZSEE) regula e proporciona incentivos para a conservação e uso sustentável dos recursos naturais.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_land_registry" value="&lt;p&gt;The Rural Environmental Land Registry (CAR) is a federally-mandated, satellite-based land registry system for rural properties which is required for environmental licensing, monitoring and enforcement.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Cadastro Ambiental Rural (CAR) é um sistema de cadastro fundiário via satélite de competência federal para propriedades rurais de uso obrigatório para o licenciamento, monitoramento e fiscalização ambiental.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="redd_programs.overview" value="&lt;p&gt;The Mato Grosso REDD+ strategy is currently being developed within the Mato Grosso Forum on Climate Change, within a special Working Group on REDD+ created specifically for establishing the basis for the implementation and consolidation of a legal framework for REDD+ in the State. &amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2013 Mato Grosso passed its State REDD+ Law through &lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20State%20REDD+%20Law.pdf&quot;&gt;Law 9.878/2013&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;The legislation established the jurisdictional REDD+ System following 3 years of work involving public participation and multisectoral dialogue. &amp;#160;The law anticipates the participation of different social groups in REDD+ activities, ensuring that the programs and projects will adequately attend to the needs of these groups, as well as facilitate the fair distribution of benefits. The law allows for the participation of civil society through advisory councils in all phases of its implementation, from structuring and approving programs and defining criteria for the presentation of projects, to the allocation of REDD+ units. It also facilitates the integration of the state REDD+ system within a future national system.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government expects to implement a statewide REDD+ system that aims to promote the progressive, consistent and permanent reduction of emissions of greenhouse gases from deforestation and forest degradation, as well as conservation, sustainable forest management and enhancement of carbon stocks, aimed at reaching the targets defined by the PPCDQ/MT. The specific goals are to:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I – provide support to REDD+ programs and projects, by identifying the drivers of deforestation and forest degradation and the factors that contribute to containing these drivers;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II – create financial and economic instruments and establish rules and procedures that allow and regulate the development and performance of REDD+ programs and projects within the State of Mato Grosso, guaranteeing consistency with relevant state policies, fulfillment of applicable technical and social-environmental requirements, and the permanence and effectiveness of emissions reductions, as well as taking into account the possibility of leakage&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III – establish governance structures to manage and monitor REDD+ programs and projects within the State’s territory in a participatory and transparent manner&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV – establish instruments and methods to measure and monitor carbon stocks present within different vegetation formations in the State, be they preserved or degraded, as well as to assess and value the environmental services associated with their conservation or enhancement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V – establish systems for monitoring, verifying and reporting carbon emissions from deforestation and forest degradation and a unified registry for accounting for reductions of such emissions, thus assuring transparency, credibility, comparability, coherence and traceability.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The guidelines of the proposed system are to:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I – Treat the structural causes of deforestation and forest degradation in an effective and sustainable manner;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II – Promote conservation and restoration of natural ecosystems as well as the valuation of their services&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III – Promote the recovery of degraded areas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV – Promote the rational and sustainable use of areas already affected by human activities&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V – Promote regional social-economic development as well as improvement of livelihoods of local populations, including indigenous peoples and traditional populations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VI – Assure the coherence of goals, rules, methodologies and REDD+ actions among the international, national, state, municipal and project-level initiatives&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VII – Assure monitoring and transparency of information on emissions from deforestation and forest degradation and on the actions aimed at reducing them.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parallel to the state REDD+ framework, Mato Grosso has developed the Produce, Conserve, Include (PCI) initiative, driven by a multoistakeholder committe&amp;#160;&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20-%20PCI%20Decreto.pdf&quot;&gt;(&lt;/a&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20-%20PCI%20Decreto.pdf&quot;&gt;Decreto nº 468)&lt;/a&gt;,&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20-%20PCI%20Strategy.pdf&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;which&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&amp;#160;aims to restore 2.9 million hectares of vegetation, reduce deforestation by 90% and increase agricultural productivity while including smallholders and indigenous peoples. &amp;#160;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;A estratégia de REDD+ do Mato Grosso está sendo elaborada no âmbito do Fórum MatoGrossense de Mudanças Climáticas, em um Grupo de Trabalho sobre REDD+ criado especificamente para lançar as bases para a implementação e consolidação de um marco legal para o REDD+ no estado. Até o momento, certo grau de consenso foi atingido, o que se traduziu em uma proposta de projeto de lei. O governo pretende implementar um sistema de REDD+ estadual visando promover a redução progressiva, constante e permanente das emissões de gases de efeito estufa derivadas do desmatamento e da degradação florestal, bem como a conservação, manejo florestal sustentável e ampliação dos estoques de carbono, com o intuito de alcançar as metas estipuladas no PPCDQ/MT. Com a finalidade de promover, orientar e disciplinar a implementação do Sistema de REDD+, serão criados Programa de REDD+ pelo poder público, com a participação dos grupos da sociedade civil envolvidos ou afetados. Estes Programas serão aplicáveis a todos os biomas do estado, ou seja, Amazônia, Cerrado e Pantanal e deverão apresentar conformidade com os Planos Estaduais e Nacionais de Prevenção e Combate aos Desmatamentos e Queimadas e de Mudanças Climáticas, o Zoneamento Socioeconômico-Ecológico, a Política Florestal do Estado e demais normas e políticas nacionais e estaduais aplicáveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os Programas e Projetos de REDD+ devem respeitar as salvaguardas abaixo relacionadas, bem como, aquelas que venham a ser estabelecidas pela legislação federal e nos acordos internacionais em que o Brasil seja signatário:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transparência sobre a destinação dos benefícios públicos e privados recebidos;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justiça e equidade na repartição dos benefícios econômicos e sociais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contribuição com o desenvolvimento socioeconômico regional e com a melhoria da qualidade de vida das populações locais; incluindo os povos indígenas e comunidades tradicionais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participação plena e efetiva, na sua construção e modelo de gestão, dos atores sociais envolvidos ou potencialmente afetados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respeito aos conhecimentos, direitos e modos de vida das populações indígenas e agricultores familiares, quando aplicável.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="institutional_framework.state_province" value="&lt;p&gt;Superintendence for Forest Management at SEMA/MT - Forest management licensing and control of forest products through systems called SLAPR (Rural Properties Licensing System) and SISFLORA (Trade and Transport of Forest Products System).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;State Secretariat for Rural Development (EMPAER, INTERMAT and INDEA) – Resolution and management of land tenure for properties linked with REDD projects and support for good agricultural practices aimed at reducing pressure on native forests.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Firefighters / Military Police - Prevention and control of fires in state public areas and support in federal public areas, capacity building and creation of municipal and indigenous fire brigades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Civil Defense / Ministry of Defense and SEMA Coordination of CIMAM – Civil Defense; Coordination of the State Committee for Fire Management, authorization of controlled burning, monitoring of hot spots and air quality, quantification of burned areas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coordination for Protected Areas/SEMA - Creation and management of State Protected Areas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Superintendence for Indigenous Affairs / Chief of Staff (Executive Branch) - Improvement of the coherence of state policies with indigenous peoples’ rights and communication with FUNAI (National Indian Foundation).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coordination for Geotechnology/SEMA - Monitoring of deforestation, forest degradation and forest management.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Superintendence for Enforcement/SEMA17, Police Nature Protection Battalion, State Environmental Policing Department (DEMA) and Mobile Environmental Court (JUVAM) - Control of environmental violations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;State PCI Committee (CEEPCI) -&amp;#160;multistakeholder committee overseeing the advancement of the Produce, Include, Conserve initiative&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Superintendência de Gestão Florestal da SEMA/MT – Licenciamento de manejo florestal e controle de produtos florestais por meio de sistemas denominados SLAPR (Sistema de Licenciamento Ambiental de Propriedades Rurais) e SISFLORA (Sistema de Comercialização e Transporte de Produtos Florestais).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretaria de Estado de Desenvolvimento Rural (EMPAER, INTERMAT e INDEA) - Resolução e gestão fundiária das propriedades vinculadas a projetos de REDD e apoio para boas práticas agrícolas que visem reduzir a pressão sobre as florestas nativas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Corpo de Bombeiros/Polícia Militar – Prevenção e controle de queimadas em áreas públicas estaduais e apoio em áreas públicas federais, capacitação e criação de brigadas de incêndio municipais e indígenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Defesa Civil/Ministério da Defesa e Coordenação do CIMAN pela SEMA – Defesa Civil; Coordenação do Comitê Estadual de Gestão do Fogo, autorização de queimadas controladas, monitoramento de pontos críticos e qualidade do ar, quantificação de áreas queimadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coordenação de Unidades de Conservação/SEMA - Criação e manejo de Unidades de Conservação estaduais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Superintendência de Assuntos Indígenas/Casa Civil da Presidência da República – Melhoria da coerência das políticas de estado com os direitos dos povos indígenas e comunicação com a Fundação Nacional do Índio (FUNAI).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coordenação de Geotecnologia/SEMA – Monitoramento do desmatamento, degradação florestal e manejo florestal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Superintendência de Fiscalização/SEMA, Batalhão de Proteção à Natureza, Delegacia Estadual de Meio Ambiente (DEMA) e Juizado Volante Ambiental (JUVAM) – Controle de transgressões ambientais.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="institutional_framework.redd_governance" value="&lt;p&gt;Coordination for Climate Change/SEMA - Design and implementation of the State Policy for Climate Change and REDD; Establishment of strategies and coordination of the implementation of the State REDD Program.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Coordenação de Mudanças Climáticas/SEMA – Criação e implementação da Política Estadual de Mudanças Climáticas e REDD; definição de estratégias e coordenação da implementação do programa estadual de REDD.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.overview" value="&lt;p&gt;Target population and rights recognition&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Social groups reached by the REDD Program and number of people directly benefited&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The REDD+ program is still under development, but the intent is to involve all local stakeholders in the program.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Procedures undertaken by proponent and evidence that REDD Program acknowledges the rights and role of indigenous peoples and local communities&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the proposed Mato Grosso state system for REDD+, the following principles are put forward:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Assurance of fair and equitable sharing of benefits&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Respect for the rights of indigenous peoples and traditional and extractivist communities which inhabit areas influenced by REDD+ actions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Free, prior and informed consent from all participants in REDD+ actions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Needs identified for rights recognition improvement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Property rights with respect to carbon in indigenous and quilombola (maroon) lands need to be defined at the federal level.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Populaçãoalvo e reconhecimento de direitos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grupos sociais contemplados pelo programa de REDD e número de pessoas beneficiadas diretamente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa de REDD+ ainda está em desenvolvimento, mas a intenção é mobilizar todas as partes interessadas locais no programa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Procedimentos empreendidos pelo proponente e evidências de que o programa de REDD reconhece os direitos e a função dos povos indígenas e das comunidades locais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No sistema estadual de REDD+ do Mato Grosso, são propostos os seguintes princípios:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Garantia da distribuição justa e equitativa de benefícios;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Respeito aos direitos dos povos indígenas e das comunidades tradicionais e extrativistas que habitam áreas influenciadas pelas ações de REDD+;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Consentimento livre, prévio e esclarecido de todos os participantes das ações de REDD+.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Necessidades identificadas para a melhoria do reconhecimento de direitos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os direitos à propriedade com respeito ao carbono em territórios indígenas e quilombolas precisam ser definidos no nível federal.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.social_benefits_sharing" value="&lt;p&gt;Benefit sharing mechanisms&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Describe the broad picture of how REDD program addresses social and economic well-being of forest dependent communities, including poverty reduction and equitable benefit sharing - Program being designed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description of the PES or benefit sharing mechanisms currently in place or planned - Program being designed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Describe evidence for participation of stakeholders in the development of the mechanisms - Program being designed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Needs identified&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Studies are needed in order to better understand how a system for fair sharing of REDD benefits should be structured, bearing in mind that many different social groups would have to be contemplated. Such studies must provide guidance for the definition of strategies which take into account both carbon stocks and flow.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Mecanismos de compartilhamento de benefícios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Descrever o quadro geral de como o programa de REDD trata o bem-estar social e econômico das comunidades dependentes da floresta, inclusive a redução da pobreza e a distribuição equitativa de benefícios – Programa em fase de concepção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Descrição do PSA ou mecanismos de distribuição de benefícios atualmente em uso ou previstos – Programa em fase de concepção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Descrever evidências da participação das partes interessadas na elaboração dos mecanismos – Programa em fase de concepção.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Necessidades identificadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;São necessários estudos para melhorar a compreensão de como um sistema de distribuição equitativa de benefícios de REDD deve ser estruturado, tendo em mente que diversos grupos sociais teriam de ser contemplados. Esses estudos devem oferecer orientações para a definição de estratégias que levem em consideração os estoques e os fluxos de carbono.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><paired-data id="redd_program_progress_0"><entry id="redd_program_progress_0.description" value="&lt;p&gt;Mato Grosso's &lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20-%20PPCD.pdf&quot;&gt;Plan for Prevention and Control of Deforestation &lt;/a&gt;includes provisions to eliminate illegal deforestation and achieve substantial CO₂ emissions reductions, while generating forest conservation-related jobs associated, increasing the productivity of agricultural and forest commodities, and participating in international climate change initiatives.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O PPCDQ/MT representa um conjunto de ações a serem articuladas no sentido de prevenir e controlar o desmatamento e queimadas no Estado do Mato Grosso. O Plano reúne várias ações, em sua maioria vinculadas à órgãos de governo, assim como projeta uma nova série de atividades, cuja gestão e execução deverá ser compartilhada por meio do envolvimento do poder público, sociedade civil organizada e segmentos produtivos e empresariais. O PPCDQ/MT está estruturado em 4 linhas de ação com os respectivos objetivos: Ordenamento Territorial, Monitoramento e Controle, Fomento a Atividades Sustentaveis, e Governança e Gestão Executiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PPCDQ/MT representa um conjunto de ações a serem articuladas no sentido de prevenir e controlar o desmatamento e queimadas no Estado do Mato Grosso. O Plano reúne várias ações, em sua maioria vinculadas à órgãos de governo, assim como projeta uma nova série de atividades, cuja gestão e execução deverá ser compartilhada por meio do envolvimento do poder público, sociedade civil organizada e segmentos produtivos e empresariais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O PPCDQ/MT está estruturado em 4 linhas de ação com os respectivos objetivos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I - Ordenamento Territorial:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a)Aprimorar os instrumentos legais, técnicos e executivos, visando garantir o ordenamento territorial em bases sustentáveis;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b)Implementar ações de ordenamento territorial que apóiem e subsidiem iniciativas de desenvolvimento local sustentável;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c)Promover o combate à grilagem e outras formas de apropriação indevida de terras públicas e promover ações de regularização fundiária;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d)Implementar programas efetivos de regularização e ordenamento de assentamentos rurais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;e)Promover a ampliação e consolidação de Unidades de Conservação e Terras Indígenas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;II - Monitoramento e controle:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a)Reduzir o desmatamento ilegal e outros ilícitos ambientais em áreas críticas, efetivando a presença do Estado por meio de ações de monitoramento, licenciamento e fiscalização, contemplando as necessidades de fortalecimento de parcerias entre a União, estado e municípios, e de participação ativa da sociedade;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b)Aperfeiçoar e intensificar a adoção de instrumentos preventivos de desmatamentos e queimadas, ampliando o espectro restrito de instrumentos puramente combativos;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c)Aprimorar a sistematização e disseminação de informações atualizadas oriundas do monitoramento do desmatamento, das queimadas e da exploração madeireira, como subsídio para ações de licenciamento e fiscalização, e a participação da sociedade no seu acompanhamento;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d)Contribuir para o aperfeiçoamento de procedimentos de responsabilização por desmatamentos e queimadas ilegais, superando entraves identificados em termos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;e)legais e operacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;f)Fortalecer a cultura da “atuação integrada” na prevenção e combate aos desmatamentos e queimadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;III - Fomento a atividades Sustentáveis:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a)Promover a capacitação em larga escala em técnicas de manejo florestal, sistemas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;agroflorestais e agricultura e pecuária sustentáveis;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b)Viabilizar financiamento e incentivos econômicos para a promoção de projetos e empreendimentos sustentáveis, nas áreas florestais (manejo e reflorestamento), agroflorestal, agricultura ecológica, agropecuária e recuperação de áreas degradadas, beneficiando grandes e pequenos produtores rurais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c)Desenvolvimento de empreendimentos produtivos fundamentados no uso sustentável dos recursos naturais das regiões, com ênfase especial na estruturação de redes de comercialização;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d)Viabilizar o desenvolvimento e divulgar tecnologias e procedimentos de interesse para a conservação e uso sustentável dos recursos naturais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;e)Estabelecer mecanismo eficiente e transparente para permitir à sociedade ter acesso à utilização sustentável dos recursos florestais nas florestas nacionais, estaduais e municipais; Incentivar a consolidação da agricultura familiar em áreas críticas relacionadas à fronteira do desmatamento, com ênfase especial aos assentamentos rurais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IV - Governança e Gestão Executiva:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a)Viabilizar o gerenciamento e acompanhamento em “tempo real” das ações multissetoriais programadas;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;b)Organizar sistema de gestão compartilhada das ações do Plano, com envolvimento de agentes descentralizados situados em consórcios municipais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c)Identificar de forma antecipada problemas de execução e agilizar tomadas de decisão relacionadas à cobrança por efetividade e realinhamento de ações;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d)Organizar instrumentos para divulgação, esclarecimento e formação de “consciência ambiental” sobre a importância do controle de desmatamento e queimadas, uso sustentável de recursos naturais e agropecuária sustentável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;e)Dinamizar o processo de aprimoramento normativo da gestão ambiental do MT.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20-%20PPCD.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_program_progress_1"><entry id="redd_program_progress_1.description" value="&lt;p&gt;These laws define the legal framework for climate change policies by economic sector and determine mechanisms for civil society participation in the policy process. Mato Grosso is developing a REDD+ strategy through its Forum on Climate Change and already has existing laws and policies that guide forest and land use decision-making in the state.&lt;/p&gt;" editor-value="--blank--" native-value="&lt;p&gt;O Estado de Mato Grosso possui uma série de políticas que objetivam proteger o meio ambiente e que por consequência tem reﬂexos positivos no Clima, como a Política Estadual de Meio Ambiente, Política Estadual de Unidades de Conservação, Código Florestal, Política Estadual de Recursos Hídricos e Política Estadual de Resíduos Sólidos.Outra ação, que merece destaque e que certamente irá contribuir para remoção e redução de emissões de gases de efeito estufa é a implementação do Programa MT-Legal, criado pela Lei Complementar nº 343, que tem por objetivo promover a regularização das propriedades e posse rurais e sua inserção no Sistema de Cadastramento e Licenciamento Ambiental Rural. Também, vale informar que ações para Proteção de Clima , REDD+ e Agropecuária de Baixo Carbono estão previstas no &quot;Plano Estratégico de Longo Prazo do Estado de Mato Grosso&quot;, denominado &quot;MT+20&quot;.&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;A Lei nº 9.878/13, que cria o Sistema Estadual de REDD+, foi construída com intensa participação da sociedade por meio do GT REDD+ no âmbito do Fórum Matogrossense de Mudanças Climáticas - FNMC. &lt;br /&gt;De participação aberta, a construção da Lei contou com 78 membros de 38 instituições, incluindo a Secretaria de Estado do Meio Ambiente e demais Secretarias do governo, organizações não governamentais, assembleia legislativa, representantes de organizações dos setores agropecuário e florestal, agricultura familiar, movimentos sociais, ordem dos advogados do Mato Grosso, instituições de ensino, entre outros. &lt;br /&gt;Foram mais de dois anos de trabalho incluindo 4 meses de consulta eletrônica da SEMA-MT, realização de 10 diálogos setoriais e 35 reuniões do GT-REDD+/FMMC, espaço onde foram sistematizadas e analisadas mais de 170 contribuições. &lt;br /&gt;A importância da implementação do Sistema Estadual de REDD+, reside no fato de Mato Grosso possuir ainda expressivos remanescentes florestais em seu território que representa cerca de 60% da área total do Estado e necessitar urgentemente de um mecanismo que tenha potencial para reduzir o desmatamento de forma efetiva, atacando suas causas e seus principais vetores. &lt;br /&gt;Nesse sentido, foi possível consolidar a proposta do Sistema Estadual de REDD+, consistente do ponto de vista técnico, com objetivos e princípios claros, contendo salvaguardas socioambientais, com potencial para produzir, além dos benefícios climáticos, benefícios socioeconômicos para as populações locais. &lt;/p&gt;" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_program_progress_2"><entry id="redd_program_progress_2.description" value="&lt;p&gt;&amp;#160;In 2008 Mato Grosso created a state commission on ecological and economic zoning through &lt;a href=&quot;https://www.iomat.mt.gov.br/portal/visualizacoes/pdf/14441#/p:3/e:14441?find=zoneamento%20socioecon%C3%B4mico%20ecol%C3%B3gico&quot;&gt;decree &amp;#160;nº 1.139&lt;/a&gt;.&amp;#160;Mato Grosso's ZEE was updated in 2011 and formalized through state law &amp;#160;nº 9.523, however it was suspended by court order in 2012. &amp;#160;&lt;a href=&quot;http://www.seplan.mt.gov.br/web/mt/-/4871841-comissao-debate-revisao-do-zoneamento-socioeconomico-ecologico-de-mt?inheritRedirect=true&quot;&gt;Members of the &amp;#160;State Ecological Socioeconomic Zoning Commission, which includes SEMA and SEPLAN, are now coordinating to update and redraft the plan&lt;/a&gt;, which must be complete by 2017 according to federal law.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O Governo Federal determina a adoção do ZEE para a designação de áreas para atividades econômicas e conservacionistas em cada território do estado. A Política de Ordenamento Territorial do estado (que inclui seu sistema de Zoneamento Socioeconômico e Ecológico – ZSEE) regula e proporciona incentivos para a conservação e uso sustentável dos recursos naturais.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="http://www.seplan.mt.gov.br/inicio?p_p_id=101&amp;p_p_lifecycle=0&amp;p_p_state=maximized&amp;p_p_mode=view&amp;_101_struts_action=%2Fasset_publisher%2Fview_content&amp;_101_returnToFullPageURL=%2F&amp;_101_assetEntryId=285766&amp;_101_type=content&amp;_101_groupId=21013&amp;_101_urlTitle=governo-retoma-discussoes-do-zoneamento-ecologico-economico&amp;redirect=http%3A%2F%2Fwww.seplan.mt.gov.br%2Finicio%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dmaximized%26p_p_mode%3Dview%26_3_groupId%3D0%26_3_keywords%3Dzee%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch%26_3_redirect%3D%252F&amp;inheritRedirect=true" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_program_progress_3"><entry id="redd_program_progress_3.description" value="&lt;p&gt;The Rural Environmental Land Registry (CAR) is a federally-mandated, satellite-based land registry system for rural properties which is required for environmental licensing, monitoring and enforcement. Mato Grosso outlines guidelines for CAR in &lt;a href=&quot;http://www.observatorioflorestal.org.br/wp-content/uploads/2014/10/PORTARIA-N%C2%BA-441-DE-23-DE-SETEMBRO-DE-2014-CAR-SICAR.pdf&quot;&gt;PORTARIA Nº 441-9/23/2014 &lt;/a&gt;and has launched its CAR online at&amp;#160;http://www.sema.mt.gov.br/car#/&amp;#160;&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;O MT Legal foi criado através da Lei Complementar n.º 343, de 24 de dezembro de 2008, com o objetivo de promover a regularização ambiental dos imóveis rurais, permitindo um maior controle do uso dos recursos ambientais. O Programa funciona por meio de três instrumentos: o Licenciamento Ambiental, o uso de tecnologias de controle via imagens de satélite e a fiscalização das atividades desenvolvidas nas propriedades rurais. Dessa forma, possibilita conciliar o desenvolvimento econômico e social com a conservação do meio ambiente. O Cadastro Ambiental Rural – CAR –, corresponde a uma das etapas do processo de licenciamento ambiental de imóveis rurais e consiste no registro, por meio eletrônico, dos imóveis rurais na SEMA.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><entry id="institutional_framework.federal_national" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Lei nº. 4.771, de 15 de setembro de 1965. Institui o Novo Código Florestal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei nº. 7.347, de 24 de julho de 1985. Disciplina a ação civil pública de responsabilidade por danos causados ao meio-ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor artístico, estético, histórico, turístico e paisagístico e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei nº. 9.433, de 08 de janeiro de 1997. Institui a Política Nacional de Recursos Hídricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei nº. 9.605, de 12 de fevereiro de 1998. Dispõe sobre as sanções penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decreto nº. 2.661, de 08 de julho de 1998. Regulamenta o parágrafo único do Art. 27 da Lei nº. 4.771, de 15 de setembro de 1965 – Código Florestal, mediante o estabelecimento de normas de precaução relativas ao emprego do fogo em práticas agropastoris e florestais e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei nº. 9.985, de 18 de julho de 2000. Regulamenta o Art. 225, § 1º, Incisos I, II, III e VII da Constituição Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decreto nº. 6.514, de 22 de julho de 2008. Dispõe sobre as infrações e sanções administrativas ao meio ambiente; estabelece o processo administrativo federal para apuração destas infrações e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei nº 12.187, de 29 de dezembro de 2009. Institui a Política Nacional sobre Mudança do Clima – PNMC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decreto nº 7.390, de 9 de dezembro de 2010. Regulamenta os arts. 6o, 11 e 12 da Lei no 12.187, de 29 de dezembro de 2009, que institui a Política Nacional sobre Mudança do Clima – PNMC.&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;&quot;&gt;Lei 233 de 21/12/2005 - Estabelece a Política Estadual de Florestas do Estado de Mato Grosso. Esta Política visa assegurar a proteção da flora silvestre no território de Mato Grosso e permitir a sustentabilidade florestal, promovendo práticas que contribuam para o desenvolvimento socioeconômico do Estado, para melhorar a qualidade ambiental e o equilíbrio ecológico, através dos seguintes princípios: I - Conservação dos recursos naturais; II - preservação dos biomas e suas funções; III - manutenção da diversidade biológica; IV - desenvolvimento socioeconômico regional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Lei 343 24/12/2008 - cria o Programa Ambiental Rural Mato Grosso - MT LEGAL. Além disso, regula os procedimentos de licenciamento para o Meio Ambiente de Propriedades Rurais, com o objetivo de promover a regularização de propriedades rurais, propriedades relacionadas e sua inclusão no Sistema de Registro Ambiental Rural e / ou Licenciamento Ambiental de Propriedades Rurais - SLAPR.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Lei 9.878 / 2013 - estabelece o sistema estadual REDD +, incluindo arranjos e regulamentos sintucionais para carbono florestal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Decreto 2152 de 12/02/2014 - regula Planos de Manejo Sustentável de Florestas no Estado de Mato Grosso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Decreto 230 de 18/08/2015 - exige inscrição no Registo Ambiental Rural (CAR) para as actividades agrícolas e pecuárias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Decreto 351 de 04/12/2015 - delega uma série de responsabilidades à Secretaria de Estado do Meio Ambiente (SEMA), incluindo - formular e implementar políticas ambientais; Promover a conservação; Formular políticas para contribuir para a mitigação das alterações climáticas; Controlar atividades de exploração de recursos minerais, hídricos, florestais e faunísticos; Licenciamento ambiental de atividades utilizando recursos ambientais, estudos técnicos que apóiem ​​as atividades de planejamento adotando medidas de conservação e preservação de recursos ambientais e estabelecendo critérios operacionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Decreto 239 de 3/9/2015 - Altera o plano de desenvolvimento de Mato Grosso e promove a implementação de medidas para garantir a viabilidade econômica das empresas estabelecidas no Estado e contribui para a simplificação dos procedimentos administrativos e legais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;" citation="" citation-url="FAOLEX" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="txt_deforestation_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;In addition to PRODES and DETER, Mato Grosso has worked with the civil society organization IPAM to refine the Carbon Calculator (CCal) tool which improves forest carbon estimates in the state.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_programs.laws_and_regulations" value="&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/html/bra135747.htm&quot;&gt;Law 233 of 21/12/2005&amp;#160;&lt;/a&gt;- Es&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;tablishes the State Policy on Forestry of the State of Mato Grosso. This Policy aims at ensuring the protection of wild flora in the territory of Mato Grosso and allowing forestry sustainability, promoting practices that contribute to the socio-economic development of the State, to improve environmental quality and ecological balance, through the following principles: I - conservation of natural resources; II - preservation of the biomes and their functions; III - maintenance of biological diversity; IV - regional socioeconomic development.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/bra148688.pdf&quot;&gt;Law 343 12/24/2008&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;-&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;creates the Mato Grosso Rural Environmental Programme - MT LEGAL. In addition, it regulates licensing procedures for the Environmental of Rural Properties, with the objective to promote the regularization of rural properties, related ownerships and their inclusion in the Rural Environmental Registration System and/or Environmental Licensing of Rural Properties - SLAPR.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Mato%20Grosso%20State%20REDD+%20Law.pdf&quot; style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;Law 9.878/2013&lt;/a&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;- establishes state REDD+ system including institutional&amp;#160;arrangements and regulations for forest carbon&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/html/bra135748.htm&quot;&gt;Decree 2152 of 12/02/2014&lt;/a&gt;&amp;#160;-&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;regulates Forestry Sustainable Timber Management Plans in the State of Mato Grosso&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/bra139927.pdf&quot;&gt;Decree 2698 of 30/12/2014&lt;/a&gt; -&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;establishes the priority areas within the State for legal reserve compensation purposes.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/bra148689.pdf&quot;&gt;Decree 230 of 18/08/2015&lt;/a&gt;&amp;#160;- requires registration in the Rural Environmental Registry (CAR) for agricultural and livestock activities&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/bra150211.pdf&quot;&gt;Decree 351 of 04/12/2015 -&lt;/a&gt;&amp;#160;delegates a number of responsibilities to the Secretariat of State for the Environment (SEMA) including - formulate and implement environmental policies; promote conservation; formulate policies to contribute to climate change mitigation;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;control exploitation activities for mineral, water, forestry and wildlife resources;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;environmental licensing of activities using environmental resources,&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;out technical studies that support the planning activities adopting measures for conservation and preservation of environmental resources and establishing operating criteria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/bra147888.pdf&quot;&gt;Decree 239 of 3/9/2015&lt;/a&gt;&amp;#160;-&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;Amends the development plan for Mato Grosso and&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;promotes the implementation of measures to ensure economic viability for companies established in the State and contributes to the simplification of administrative and legal procedures.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;&quot;&gt;&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;ESTADUAL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº. 38, de 21 de novembro de 1995. Dispõe sobre a Política Estadual do Meio Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar n.º 232, de 21 de dezembro de 2005. Altera o Código Estadual do Meio Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº. 233, de 21 de dezembro de 2005. Dispõe sobre a Política Florestal do Estado de Mato Grosso e dá outras providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar n° 251, de 15 de agosto de 2006. Acrescenta dispositivo ao art.10 da Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº 252, de 29 de agosto de 2006 - Acrescenta dispositivos na Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005, que dispõe sobre a Política Florestal do Estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Decreto nº. 8.188, de 10 de outubro de 2006. Regulamenta a Gestão Florestal do Estado do Mato Grosso, e dá outras Providências.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Instrução Normativa nº. 01, de 06 de julho de 2007. Disciplina os procedimentos técnicos e administrativos de licenciamento ambiental das propriedades rurais no Estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portaria nº. 99, de 20 de agosto de 2007. Relaciona os documentos necessários para instruir os projetos de Licenciamento Ambiental Único, Plano de Exploração Florestal,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plano de Manejo Florestal Sustentado de Uso Múltiplo, Averbação de Reserva Legal de Propriedades Intactas, Projeto de Plantio Florestal, Levantamento Circunstanciado e Plano de Corte a serem protocolados na Secretaria de Estado do Meio Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portaria nº. 112, de 05 de outubro de 2007. Determina novo percentual para ARL em propriedades localizadas nas “Áreas de Transição”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portaria Conjunta nº. 01, de 25 de janeiro de 2008. Disciplina o processo de Licenciamento Ambiental dos projetos de assentamento rural no Estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº. 343, de 24 de dezembro de 2008. Cria o Programa de Legalização Ambiental Rural e disciplina as etapas do processo de licenciamento ambiental de imóveis rurais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº. 308, de 25 de janeiro de 2008. Acrescenta dispositivos na Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005, que dispõe sobre a Política Pública Florestal do Estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar n.º 309, de 31 de janeiro de 2008. Adita dispositivos na Lei Complementar de nº 233, de 21 de dezembro de 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº 311, de 26 de março de 2008. Acrescenta dispositivo à Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar n° 312, de 04 de abril de 2008. Altera e acrescenta dispositivos à Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005, que dispõe sobre a Política Florestal do Estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº 333, de 16 de outubro de 2008. Altera dispositivo da Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº 343, de 24 de dezembro de 2008. Cria o Programa Mato-grossense de Regularização Ambiental Rural – MT LEGAL, disciplina as etapas do Processo de Licenciamento Ambiental de Imóveis Rurais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar nº 355, de 12 de maio de 2009. Altera dispositivo da Lei Complementar nº 233, de 21 de dezembro de 2005.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lei Complementar n.º 412, de 13 de dezembro de 2010. Dispõe sobre alterações na Lei Complementar n.º 38, de 21 de novembro de 1995, na Lei Complementar n.º 232, de 21 de dezembro de 2005, Lei Complementar n.º 233, de 21 de dezembro de 2005, a Lei Complementar n.º 343, de 24 de dezembro de 2008.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="safeguards.social_rights_and_tenure" value="&lt;p&gt;Land/forest tenure administration in relation to REDD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The State of Mato Grosso does not have public lands without specificownership, as is the case in other Amazonian States. Therefore, any lands which are not designated as public protected areas or as indigenous lands are private lands.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Legal support and protection of forest tenure&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Private property: right to use the forest in accordance with environmental legislation;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Indigenous lands: property of the federal government; indigenous communities have the right to use the forest in accordance with environmental legislation;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Extractive reserve: State property; communities living within have the right to use the forest in accordance with conditions set out in legislation specific to these reserves as well as other environmental legislation; Clear responsibilities, capacity and authority for forest tenure administration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Private property: the right of property is clear, bearing in mind that the property must fulfill its social-environmental function and the use of the forest resources must be duly authorized by SEMA/MT in accordance with environmental law;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Indigenous lands: environmental licensing and monitoring is performed by IBAMA (Brazilian Institute of Environment and Renewable Natural Resources);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actions planned or developed by governments to resolve land tenure issues within REDD priority areas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The System for Environmental Licensing of Rural Properties (SLAPR), created in 1999, brings together environmental licensing, enforcement and monitoring associated to a georeferenced database of each property. The SLAPR facilitates identification of land tenure problems and contributes to an integrated effort on the part of several state agencies to resolve land tenure issues. The Government created the Extraordinary Secretariat for Environmental and Land Tenure Policies, with the aim of integrating environmental licensing and land tenure clarification on rural properties in the State of Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relationship between land tenure resolution and REDD objectives and actions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, approximately 30% of Mato Grosso’s rural properties have proper environmental licensing or are in the process of being licensed. The area comprised by the licensed properties totals 700,000 km². Among these properties, some have clear land titles and others have no formal title, but are occupied without challenge. Indigenous Territories and state and federal protected areas—which also have the potential for REDD activities—are not included in this total area. The implementation of a REDD program may catalyze the land tenure regulation process within the State.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conflict resolution measures in place - Conflicts are resolved within the Judicial system.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Needs identified&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An assessment of the land tenure situation in the State needs to be carried out, given the uncertainty regarding land tenure in some areas of the State due to conflicting land claims, illegal occupation, and flaws in the land registry system.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transparency &amp; Participation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participation and Transparency mechanisms&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What actions have been taken to guarantee free, prior and informed consent?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The program is under development.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Briefly describe mechanisms for consultation and continuous participation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Broad engagement of REDD program target groups is planned through a consultation process (under development by the Mato Grosso Forum for Climate Change) that engages different sectors in a dialogue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Information on transparency of REDD program&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Program currently being designed by the Forum for Climate Change, specifically by the REDD+ Working Group. The goal of this working group is to design the basis for a legal framework for implementing REDD in Mato Grosso. Currently SEMA is undertaking a review process of its website, where all information will be made available to the public, including regarding the REDD program development process.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Needs identified for improvement in participation and transparency&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Methodologies for engaging the different sectors in the consultation process&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Launch of the new SEMA website (currently under development) to publicize information and reports of the Forum and its working groups.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Administração da posse da terra/florestas com relação ao REDD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O estado do Mato Grosso não possui terras públicas sem especificação de propriedade, como é o caso em outros estados amazônicos. Portanto, quaisquer terras não designadas como áreas protegidas públicas ou como terras indígenas constituem terras particulares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apoio jurídico e proteção da posse da floresta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Propriedade privada: direito de uso da floresta em conformidade com a legislação ambiental;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Territórios indígenas: propriedade do governo federal; as comunidades indígenas têm direito ao uso da floresta em conformidade com a legislação ambiental;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Reserva extrativista: propriedade estatal; as comunidades que vivem no interior dessas reservas têm o direito de utilizar a floresta de acordo com as condições estabelecidas em legislação específica a essas reservas, bem como em outras legislações ambientais; responsabilidades claras, capacidade e autoridade para a administração da posse da floresta;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Propriedade privada: o direito de propriedade é claro, tendo em conta que a propriedade precisa cumprir sua função socioambiental e o uso dos recursos florestais precisa ser devidamente autorizado pela SEMA/MT em conformidade com a legislação ambiental;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Territórios indígenas: o licenciamento e monitoramento ambiental são realizados pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ações previstas ou realizadas pelos governos para solucionar as questões fundiárias dentro das áreas prioritárias de REDD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Sistema de Licenciamento Ambiental de Propriedades Rurais (SLAPR), criado em 1999, reúne o licenciamento ambiental, a fiscalização e a vigilância associados a um banco de dados georreferenciado para cada propriedade. O SLAPR facilita a identificação de problemas de posse da terra e contribui com um esforço integrado por parte de vários órgãos estaduais para resolver questões fundiárias. O Governo criou a Secretaria Extraordinária de Políticas Ambientais e Fundiárias, com o objetivo de integrar o licenciamento ambiental e a definição da posse da terra em propriedades rurais no estado de Mato Grosso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relação entre a resolução da posse da terra e os objetivos e ações de REDD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atualmente, cerca de 30% das propriedades rurais do Mato Grosso possuem licenciamento ambiental em situação regular ou estão em vias de obter o licenciamento. A área abrangida pelas propriedades licenciadas totaliza 700.000 km². Entre essas propriedades, algumas têm títulos claros e outras não têm título formal, mas são ocupadas sem questionamento. Os territórios indígenas e as unidades de conservação estaduais e federais, que também apresentam potencial para atividades de REDD, não estão incluídos nessa área total. A implementação de um programa de REDD pode catalisar o processo de regularização fundiária no estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medidas de resolução de conflitos em vigor – Os conflitos são resolvidos no âmbito do sistema judiciário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Necessidades identificadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uma avaliação da situação fundiária no estado precisa ser realizada, dada a incerteza quanto à posse da terra em algumas áreas do estado devido a reivindicações de terras conflitantes, ocupação ilegal e falhas no sistema de cadastro fundiário.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.social_transparency_and_participation" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Mecanismos de participação e transparência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que medidas foram adotadas para garantir o consentimento livre, prévio e esclarecido?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O programa está em fase de desenvolvimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na minuta da Lei em fase de conclusão que institui o Sistema Estadual de REDD+ existe previsão do “consentimento livre,prévio e informado”em dois momentos, no capítulo de Conceitos( inciso XI do Art. 2) e no capitulo de Princípios(inciso VII do Art. 3), com a seguinte redação : “ O consentimento livre,prévio e informado dos participantes e demais partes interessadas nas ações de REDD+.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Descrever brevemente os mecanismos de consulta e participação contínua&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está previsto o amplo envolvimento dos grupos-alvo do programa de REDD por meio de um processo de consulta (em desenvolvimento pelo Fórum Mato Grossense de Mudanças Climáticas) que mobiliza diversos setores em um diálogo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estará assegurado no Sistema de REDD+ de forma contínua mecanismo de monitoramento e participação da sociedade civil em todas as fases da implantação e operação do Sistema, por meio Conselho Gestor previsto na minuta que institui o Sistema Estadual de REDD+, este Conselho será composto até 12 membros, com composição paritária entre os órgãos de governo e organizações da sociedade civil, e com as seguintes atribuições:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opinar sobre os níveis de referência de emissões do desmatamento e degradação florestal a serem adotados pelo Estado, e deliberar sobre a repartição do total de emissões desse nível de referência entre as diferentes regiões do Estado ou categorias de uso e ocupação da terra existentes no Estado e sobre as metodologias aplicáveis em cada caso;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avaliar e aprovar a criação de Programas de REDD+ e deliberar sobre as normas e metodologias a serem aplicadas e os instrumentos específicos a serem implementados nesses Programas e nos Projetos de REDD+ a eles relacionados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definir critérios para a aprovação de Projetos de REDD+ bem como para a previsão de alocação e a alocação de unidades de REDD+ a esses projetos e ações de que tratam os incisos II e IV do REF _Ref315364226 \r \h \* MERGEFORMAT Art. 18&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definir critérios para a aprovação de Ações de preparação e apoio ao REDD+ e a destinação de recursos de que trata o inciso II do REF _Ref315451874 \r \h \* MERGEFORMAT Art. 19;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apreciar os resultados de auditorias independentes do Sistema Estadual de REDD+ e recomendar o seu permanente aperfeiçoamento;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apreciar os relatórios de monitoramento dos programas e projetos de REDD+ e ações de preparação e apoio ao REDD+ e deliberar sobre os encaminhamentos a serem dados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avaliar e aprovar a gestão e a aplicação de recursos financeiros do Fundo Estadual de REDD+.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tratar e resolver eventuais conflitos que possam surgir na implementação do Sistema Estadual de REDD+;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sempre que necessário, o Conselho Gestor ouvirá o comitê científico para obter subsídios na realização de suas atribuições.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os membros do Conselho poderão formular e submeter propostas referentes a todos os temas de competência deliberativa do Conselho, sem prejuízo da competência de formulação do órgão executor de que trata o REF _Ref314762932 \r \h \* MERGEFORMAT Art. 10º.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informações sobre a transparência do programa de REDD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programa em fase de concepção pelo Fórum de Mudanças Climáticas, especificamente pelo Grupo de Trabalho sobre REDD +. O objetivo desse grupo de trabalho é projetar a base de um marco jurídico para a implementação do REDD no estado do Mato Grosso. Atualmente, a SEMA está realizando um processo de revisão do seu website, em que todas as informações serão disponibilizadas ao público, inclusive aquelas relativas ao processo de desenvolvimento do programa de REDD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O sistema de REDD+ esta sendo construído visando conferir transparência, credibilidade e segurança aos potencias investidores, equidade na partição dos benefícios, evitar dupla contabilidade nas reduções das emissões e estabelecer salvaguardas socioambientais. Para tanto, esta previsto na minuta da Lei um Conselho Gestor para monitorar e acompanhar todas as operações do Sistema, assim como, existe a previsão de contratação pela SEMA-MT de Auditoria Externa independente para avaliar a eficácia, a eficiência e os impactos socioambientais e econômicos da implementação do Sistema Estadual de REDD+, à qual será dada ampla divulgação e plena transparência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Necessidades identificadas para a melhoria da participação e da transparência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Metodologias para mobilizar os diferentes setores no processo de consulta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Lançamento do novo website da SEMA (atualmente em desenvolvimento) para divulgar informações e relatórios do Fórum e seus grupos de trabalho.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><paired-data id="safeguards"><entry id="safeguards.environmental_ecosystem_services" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Assim como foi elaborada as propostas da Política Estadual de Mudanças Climáticas e do Sistema Esdatual de REDD+ em Mato Grosso, com a participação dos representantes das diversas instituições no Fórum Mato-grossense de Mudanças Climáticas&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.environmental_biodiversity" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/></paired-data><entry id="txt_redd_implementation_teaser" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="&lt;p&gt;Sancionada, em 07 de janeiro de 2013, pelo Governador, Silval Barbosa,&amp;#160;a Lei nº 9.878/13, que Cria o Sistema Estadual de REDD+ em Mato Grosso. &lt;/p&gt;" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><paired-data id="redd_project_0"><entry id="redd_project_0.name" value="Multi Species Reforestation" editor-value="Projeto Piloto de REDD de Cotriguaçu" citation="The Nature Conservancy" status="" comments="" citation-url="http://idesam.org.br/redd/apresentacoes/Edenise%20Garcia%20-%20Estudo%20Caso%20REDD%20Cotriguacu.pdf"/><entry id="redd_project_0.location" value="Cotriguacu" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="redd_project_0.status" value="0" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_0.start_date" value="1999" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="redd_project_0.emissions_reduction_projected" value="64" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="redd_project_0.carbon_accounting_standards" value="VCS" editor-value="" citation="Edenise Garcia, The Nature Conservancy, Projeto Piloto de REDD de Cotriguaçu Noroeste MT: Uma Perspectiva Integrada, Presentation" status="" comments="" citation-url="http://idesam.org.br/redd/apresentacoes/Edenise%20Garcia%20-%20Estudo%20Caso%20REDD%20Cotriguacu.pdf"/><entry id="redd_project_0.environmental_standards" value="CCB" editor-value="" citation="The Nature Conservancy" status="" comments="" citation-url="http://idesam.org.br/redd/apresentacoes/Edenise%20Garcia%20-%20Estudo%20Caso%20REDD%20Cotriguacu.pdf"/><entry id="redd_project_0.funding_partners" value="TNC, ICV, SEMA/MT, Prefeitura de Cotriguaçu, ONFI, OPAN" editor-value="" citation="The Nature Conservancy" status="confirmed" comments="" citation-url="http://idesam.org.br/redd/apresentacoes/Edenise%20Garcia%20-%20Estudo%20Caso%20REDD%20Cotriguacu.pdf"/><entry id="redd_project_0.links" value="http://www.forestcarbonportal.com/project/multi-species-reforestation-mato-grosso-brazil" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="redd_project_0.area" value="105,000" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="The Nature Conservancy" citation-url="http://idesam.org.br/redd/apresentacoes/Edenise%20Garcia%20-%20Estudo%20Caso%20REDD%20Cotriguacu.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_project_1"><entry id="redd_project_1.name" value="Portal Seeds Project" editor-value="Projeto Sementes do Portal" citation="Fundo Amazônia " status="" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV"/><entry id="redd_project_1.location" value="Apiacás, Alta Floresta, Carlinda, Nova Guarita, Nova Canaã do Norte, Terra Nova do Norte e Matupá." editor-value="" citation="Fundo Amazônia&#10;" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV"/><entry id="redd_project_1.status" value="0" editor-value="" citation="Fundo Amazônia" status="confirmed" comments="" citation-anchor="" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV"/><entry id="redd_project_1.funding_partners" value="Instituto Ouro Verde" editor-value="Instituto Ouro Verdem CPT, Associação Comunitária Regional de Agricultores do Norte do Mato Grosso, BNDES" citation="Sementes do Portal" status="" comments="" citation-url="http://www.sementesdoportal.com.br/monitoramento/"/><entry id="redd_project_1.links" value="http://www.sementesdoportal.com.br/" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_1.commitment" value="5,433,540.00" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fundo Amazônia" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_project_1.period" value="3" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fundo Amazônia" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_project_1.area" value="120" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fundo Amazônia" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Maiores_Informacoes/IOV" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_project_1.start_date" value="2009" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fundo Amazônia" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV" citation-anchor="" status="confirmed" comments="8/12/2009"/><entry id="redd_project_1.beneficiaries" value="Agricultores familiares e comunidade indígena Terena do estado de Mato Grosso" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fundo Amazônia" citation-url="http://www.fundoamazonia.gov.br/FundoAmazonia/fam/site_pt/Esquerdo/Projetos_Apoiados/Lista_Projetos/IOV" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_project_3"><entry id="redd_project_3.name" value="Surui Project" editor-value="Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation="IDESAM 2011, Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" status="" comments="" citation-url="http://www.idesam.org.br/publicacoes/pdf/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_3.location" value="Rondolandia" editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" status="" comments="" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_3.status" value="0" editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí&#10;" status="" comments="" citation-anchor="" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf"/><entry id="redd_project_3.funding_partners" value="Metareila Association, FUNBIO, ACT Brasil, Forest Trends, Kaninde, IDESAM, Katoomba Group." editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" status="confirmed" comments="" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_3.links" value="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="redd_project_3.emissions_reduction_projected" value="7,258.352" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Na área total do Projeto (MT+RO)"/><entry id="redd_project_3.commitment" value="4,582,442.00" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Previsto para os primeiros 5 anos na área total do projeto (MT + RO)"/><entry id="redd_project_3.start_date" value="2009" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="09/06/2009"/><entry id="redd_project_3.carbon_accounting_standards" value="VCS" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Em Verificação"/><entry id="redd_project_3.environmental_standards" value="CCBA" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_project_3.period" value="30" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_project_3.area" value="319.94" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Área total do Projeto (MT+RO)"/><entry id="redd_project_3.beneficiaries" value="Povo Paiter Suruí" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Documento de Concepção do Projeto de Carbono Florestal Suruí" citation-url="https://s3.amazonaws.com/CCBA/Projects/Surui_Forest_Carbon_project/PCFS_PDD_portugues_V1.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="current_forest_area_typologies"><entry id="current_forest_area_typologies.3" value="125299" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.4" value="340842" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.1" value="529900" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.6" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.8" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.2" value="" editor-value="" citation="" status="unconfirmed"/><entry id="current_forest_area_typologies.a1" value="144,282" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor="" status="" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a3" value="147,810" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a4" value="300,420" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a0" value="50,953" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a2" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="Dado retirado do Mapa de Vegetação do RADAMBRASIL" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a5" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="Dado retirado do Mapa de Vegetação do RADAMBRASIL" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a6" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="Dado retirado do Mapa de Vegetação do RADAMBRASIL" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a7" value="111" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/diagnosticos_levantamentos/amazonia_legal/amazonia_legal.pdf " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><entry id="forest_management_settlements" value="43,937.94" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="Dados disponibilizados pelo INCRA/INTERMAT " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_management_other" value="172.77" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="Dados disponibilizados pelo INCRA" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><paired-data id="forest_management_protected_areas"><entry id="forest_management_protected_areas.a1" value="52,787.32" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA-MT" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_management_protected_areas.a2" value="138,168.61" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEPLAN, SEMA-MT" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_management_protected_areas.total" value="190,955.93" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SEMA, 2013" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments="O valor de Áreas Protegidas e resultante da soma de unidades de conservação e Terras Indígenas"/></paired-data><entry id="below_ground_carbon_stock_value" value="55.7" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="IGBE, 2003. Geoestatísticas de Recursos Naturais da Amazônia Legal. Serie Estudos e Pesquisas Informação Geográfica no. 8" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><paired-data id="governor"><entry id="governor.first_name" value="Pedro" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="governor.last_name" value="Taques" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="representative_1"><entry id="representative_1.first_name" value="Alcilene" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.last_name" value="Freitas" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.title" value="Coordenadora de Gestão do Sistema de REDD+ de Mato Grosso" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-&#10;" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.email" value="alcilene@sema.mt.gov.br" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="representative_2"><entry id="representative_2.first_name" value="Maurício &#10;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="representative_2.last_name" value="Philipp" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="representative_2.title" value="Climate Change Coordinator, SEMA" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="representative_2.email" value="mmphilipp@sema.mt.gov.br" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="-" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="deforestation_rates"><entry id="deforestation_rates.1" value="6,543" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" citation-url="http://www.obt.inpe.br/prodes/prodes_1988_2011.htm" citation-anchor="" comments="Completar URL em todas as citações"/><entry id="deforestation_rates.2" value="5,271" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.3" value="6,466" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.4" value="6,963" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.5" value="6,369" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.7" value="7,892" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.6" value="7,703" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" citation-url="" citation-anchor="" comments=""/><entry id="deforestation_rates.16" value="1,126" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.15" value="871" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed"/><entry id="deforestation_rates.14" value="1,049" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.13" value="3,258" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.12" value="2,678" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.11" value="4,333" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.10" value="7,145" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.9" value="11,814" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.8" value="10,405" editor-value="" citation="Prodes INPE" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.17" value="757" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Prodes INPE" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.18" value="1139" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Prodes" citation-url="http://www.obt.inpe.br/prodes/prodes_1988_2015n.htm" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.19" value="1075" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Prodes" citation-url="http://www.obt.inpe.br/prodes/prodes_1988_2015n.htm" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.20" value="1601" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Prodes" citation-url="http://www.obt.inpe.br/prodes/prodes_1988_2015n.htm" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="forest_degradation_rates"><entry id="forest_degradation_rates.1" value="8,951" editor-value="" citation="DEGRAD/INPE, 2007" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.2" value="12,987" editor-value="" citation="DEGRAD/INPE, 2008" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.3" value="8,486" editor-value="" citation="DEGRAD/INPE, 2009" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.4" value="2,502" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="INPE, DEGRAD Mapeamento da degradação florestal na Amazônia brasileira, accessed on 21 June 2013" citation-url="http://www.obt.inpe.br/degrad/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.5" value="11,632" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="DEGRAD" citation-url="http://www.obt.inpe.br/degrad/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.6" value="3,273" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="DEGRAD" citation-url="http://www.obt.inpe.br/degrad/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="forest_degradation_rates.7" value="2,121" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="DEGRAD" citation-url="http://www.obt.inpe.br/degrad/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data></entries>
