<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entries>
  <entry id="redd_projects_count" value="" editor-value="1" citation="" status="unconfirmed"/>
<entry id="land_area" value="57,924.351" editor-value="" citation="Anuario estadístico. Campeche, Edición: 2012, Cobertura temporal: 2011&#10;Desglose geográfico: Municipal, ISSN: 0188-8587&#10;Formato: Electrónico" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.inegi.org.mx/est/contenidos/espanol/sistemas/aee12/estatal/cam/default.htm"/><entry id="population" value="822,441" editor-value="" citation="INEGI, 2013. Volumen y crecimiento. Población total por entidad federativa, 1895 a 2010" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.inegi.org.mx/sistemas/sisept/Default.aspx?t=mdemo148&amp;s=est&amp;c=29192"/><paired-data id="urban_vs_rural_population_percent"><entry id="urban_vs_rural_population_percent.1" value="" editor-value="" citation="INEGI. Información por entidad. Censo de Población y Vivienda 2010." status="confirmed" citation-url="http://cuentame.inegi.org.mx/monografias/informacion/camp/poblacion/distribucion.aspx?tema=me&amp;e=04" citation-anchor="" comments=""/><entry id="urban_vs_rural_population_percent.2" value="" editor-value="" citation="INEGI. Información por entidad. Censo de Población y Vivienda 2010." status="confirmed" comments="" citation-url="http://cuentame.inegi.org.mx/monografias/informacion/camp/poblacion/distribucion.aspx?tema=me&amp;e=04"/></paired-data><entry id="human_development_index" value="0.8311" editor-value="" citation="PNUD. El índice de desarrollo humano en México: cambios metodológicos e información para las entidades federativas. 2012" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.miguelcarbonell.com/artman/uploads/1/Indice_de_desarrollo_humano.pdf"/><entry id="main_exports" value="oil" editor-value="" citation="INEGI.Perspectiva Estadística. Serie por Entidad Federativa. México." status="confirmed" comments="68.6% del total nacional" citation-url="http://cuentame.inegi.org.mx/monografias/informacion/Camp/Economia/default.aspx?tema=ME&amp;e=04#sp" citation-anchor=""/><entry id="original_forest_area" value="47,000" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.gcftaskforce.org/documents/EPRI.pdf"/><entry id="unprotected_forest_area" value="" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><paired-data id="conserved_forest_area_breakdown"><entry id="conserved_forest_area_breakdown.total" value="" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-url=""/></paired-data><paired-data id="sustainably_managed_forest_area_breakdown"><entry id="sustainably_managed_forest_area_breakdown.total" value="1,834.13" editor-value="" citation="Argüelles Suárez et al., 2007. Programa Estratégico de Desarrollo Forestal Sustentable del Estado de Campeche (PEDFSC).&#10;" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.conafor.gob.mx:8080/documentos/docs/12/175Programa%20Estratégico%20Forestal%20de%20Campeche.pdf" citation-anchor=""/></paired-data><entry id="deforestation_total_area" value="" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="forest_carbon_value" value="" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="forest_carbon_year" value="2007" editor-value="" citation="" status="citation-unconfirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="ipcc_measurement_methodology" value="2" editor-value="" citation="B. de Jong, 2012. Mexico: moving from Approach 1/Tier 1 to Approach 3/Tier 3 in 20 years, Wageningen" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.gofcgold.wur.nl/documents/CIFOR-GOFC_WS_2012/BDeJong.pdf"/><entry id="are_current_degradation_rates_known" value="0" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="are_forest_carbon_stocks_known" value="0" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="above_ground_carbon_stock_value" value="111" editor-value="" citation="See below &quot;Monitoring Methodologies and Accuracy&quot;" status="citation-unconfirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="below_ground_carbon_stock_value" value="54" editor-value="" citation="See below &quot;Monitoring Methodologies and Accuracy&quot;" status="citation-unconfirmed" comments="" citation-url=""/><paired-data id="forest_classes"><entry id="forest_classes.types" value="18" editor-value="" citation="" status="confirmed"/><entry id="forest_classes.plots" value="1000" editor-value="" citation="" status="confirmed"/></paired-data><entry id="gdp" value="269,539,000,000" editor-value="" citation="Anuario estadístico. Campeche Edición: 2012, Cobertura temporal: 2011, Desglose geográfico: Municipal, ISSN: 0188-8587&#10;Formato: Electrónico" status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.inegi.org.mx/est/contenidos/espanol/sistemas/aee12/info/cam/c04_11.xls"/><paired-data id="gdp_breakdown_percent"><entry id="gdp_breakdown_percent.a1" value="1.1" editor-value="" citation="calculated using values derived from INEGI, 2013." status="confirmed" comments="" citation-url="http://www3.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=4" citation-anchor=""/><entry id="gdp_breakdown_percent.a2" value="81.8" editor-value="" citation="calculated using values derived from INEGI, 2013." status="confirmed" comments="" citation-url="http://www3.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=4" citation-anchor=""/><entry id="gdp_breakdown_percent.a3" value="17.1" editor-value="" citation="calculated using values derived from INEGI, 2013," status="confirmed" comments="" citation-url="http://www3.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=4" citation-anchor=""/></paired-data><entry id="per_capita_income" value="957,622.80" editor-value="" citation="Anuario estadístico. Campeche, Edición: 2012, Cobertura temporal: 2011&#10;Desglose geográfico: Municipal, ISSN: 0188-8587&#10;Formato: Electrónico" status="confirmed" comments="Valor calculado" citation-url="http://www.inegi.org.mx/sistemas/bie/?idserPadre=10200070#D0"/><entry id="are_current_deforestation_rates_known" value="0" editor-value="" citation="" status="confirmed" comments="" citation-anchor=""/><entry id="forest_carbon_stock" value="270" editor-value="" citation="Secretaría De Medio Ambiente y Aprovechamiento Sustentable Gobierno Del Estado De Campeche, (s/a). GCF Campeche. Brochure" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="current_forest_area" value="46,617.83" editor-value="" citation="Instituto Nacional de Estadística y Geografía, 2011. Anuario de estadísticas por entidad federativa, Mexico" status="confirmed" comments="" citation-url="www.inegi.org.mx/prod_serv/contenidos/.../2011/Aepef2011.pdf‎"/><entry id="txt_state_description" value="&lt;p&gt;The state of Campeche has a large indigenous population.&amp;#160; Of them, the group that is largest and that has the most significant history, is the Yucatec Mayas, who are concentrated in the oldest settlements in the northern area of the state.&amp;#160; This group lives on most of the Yucatan Peninsula, with 11% in Campeche, 76.25% in Yucatan and 12.73% in Quintana Roo.&amp;#160; Campeche also has a high concentration of Guatemalan indigenous refugees who live in refugee camps, and the southern part of the state has received migrants from other ethnic groups.&amp;#160; The 1990 census shows that there are 45 different languages represented in the state; among them, the most important are Ch'ol, Tzeltal, Kanjobal and Mam. Most of Campeche's territory is characterized by a subhumid climate and a dense tropical forest.&amp;#160; There is also a lowlands region with lakes and a riparian area.&amp;#160; The &quot;milpa&quot; system, which predominates in the state, requires a deep understanding of specific ecological systems, including the cycles of various plants and the rain cycle, as well as the fallow period required by its soils.&amp;#160; Hunting and gathering are supplementary subsistence activities.&amp;#160; The local natural resources are used as materials to build houses and for energy needs.&amp;#160; Together, these activities along with forestry and livestock activities, have had a devastating impact on the tropical forest, and attempts are being made to reverse the impact through sustainable development programs focused on reforestation and wildlife management.&amp;#160; Preservation policy has brought about the creation of various protected areas, among them the Calakmul Biosphere Reserve--notable for the number of indigenous migrants who live within the reserve's 723,185 hectares of forest and also for plans to develop ecological and archaeological tourism opportunities.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;El estado de Campeche tiene una gran población de personas indígenas. De ellas, el grupo más numeroso y con la historia más significativa es los Mayas Yucatecos, quienes están concentrados en los asentamientos más antiguos del norte del estado. Este grupo se extiende por la mayor parte de la Península Yucateca, con el 11% en Campeche, el 76.25% en Yucatán y el 12.73% en Quintana Roo. Campeche también tiene una alta concentración de refugiados indígenas de Guatemala que viven en campamentos de refugiados, y la parte sur del estado ha recibido a migrantes de otros grupos étnicos. El censo de 1990 demuestra que hay 45 lenguas diferentes representadas en el estado; de ellas, las más importantes son Ch'ol, Tzeltal, Kanjobal y Mam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayor parte del territorio de Campeche se caracteriza por un clima subhúmedo y un bosque tropical denso. Hay también una región de tierras bajas con lagos y un área ribereña. El sistema &quot;milpa&quot;, que predomina en el estado, requiere un conocimiento profundo de los sistemas ecológicos específicos, incluyendo los ciclos de varias plantas y las lluvias, además del periodo barbecho que requieren los suelos. La caza y la recolección son actividades suplementarias de subsistencia. Los recursos naturales locales se usan como materiales para construir casas y para las necesidades energéticas. En conjunto, estas actividades, más las actividades forestales y la ganadería, han tenido un impacto devastador en el bosque tropical, y se está intentando revertir estos efectos por medio de programas de desarrollo sustentable que se enfocan en la reforestación y la gestión de la vida silvestre. La política de la preservación ha suscitado la creación de varias áreas protegidas. Entre ellas se destaca la Reserva de la Biósfera Calakmul, por el número de migrantes indígenas que viven dentro de las 723,185 hectareas de bosque dentro de la reserva, y por los planes de desarrollar el turismo ecológico y arqueológico.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="INEGI. Censo de Población y Vivienda 2010. Panorama sociodemográfico de Campeche. 2011." citation-url="http://www.inegi.org.mx/prod_serv/contenidos/espanol/bvinegi/productos/censos/poblacion/2010/panora_socio/camp/Panorama_Cam.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="txt_local_contacts" value="&lt;p&gt;Representative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Evelia Rivera Arriaga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary of the Environment and Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Governor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lic. Fernando Eutimio Ortega Bernés&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Representante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Representante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dra. Evelia Rivera Arriaga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretaria del Medio Ambiente y de Desarrollo Sustentable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gobernador&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lic. Fernando Eutimio Ortega Bernés&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="txt_needs_to_improve_baseline_def" value="&lt;p&gt;To improve the baseline estimation, an analysis of the impact of recent LU policies should be carried out, particularly the policy changes in the 2000s of the animal husbandry and forestry sector.&amp;#160; &lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Para mejorar la estimación de la línea de base, se debe llevar a cabo un análisis del impacto de las políticas recientes de LU, particularmente los cambios en los años 2000 de la política de los sectores ganadero y forestal.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="txt_causes_of_deforestation" value="&lt;p&gt;Mainly driven by conversion to pasture land and to a lesser extent by agricultural land. Also, due to a lack of forestry related economic activities.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Está impulsado principalmente por la conversión a tierras pastorales y en menor medida a tierras agrícolas. Faltan actividades económicas relacionadas a la silvicultura.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="txt_deforestation_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;Rates of deforestation are based on the available LU-maps, produced by INEGI, scale 1:250,000. These maps have a high uncertainty, particularly at the local scale, as the minimum resolution of the maps is 50 hectares (deforestation in Mexico is a small-scale activity).&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Las tasas de deforestación se basan en los mapas disponibles de LU, producidos por INEGI, a la escala 1:250,000. Estos mapas tienen una gran incertidumbre, particularmente a la escala local, ya que la resolución mínima es de 50 hectareas (y la deforestación en México es una actividad a pequeña escala.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_deforestation_monitoring" value="&lt;p&gt;A satellite-based standardized monitoring system needs to be set up in combination with ground-based monitoring plots that can estimate deforestation at a scale of 1-2 hectares. The imagery is available, but a permanent infrastructure and personnel is required. Historic trends can be improved, as imagery is readily available for this scale.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Hay que establecer un sistema de monitoreo estandarizado, basado en satélites, en combinación con terrenos de monitoreo terrestre, que pueda estimar la deforestación a una escala de 1-2 hectáreas. Están disponibles las imágenes, pero se requiere una infraestructura permanente y el personal. Se pueden mejorar las tendencias históricas, ya que están disponibles las imágenes a esta escala.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_causes_of_forest_degradation" value="&lt;p&gt;Degradation is partly due to agricultural practices (shifting cultivation with periods of forest fallow, mixed with periods of agricultural production), due to impacts of hurricanes, and unsustainable forest management.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;La degredación se debe parcialmente a las prácticas agriculturales (cultivos itinerantes con periodos de barbecho junto on periodos de producción agrícola), debido a los impactos de huracanes y el manejo forestal no sustentable.&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;La degradación se debe parcialmente a las prácticas agriculturales (cultivos itinerantes con periodos de barbecho junto con periodos de producción agrícola), debido a los impactos de huracanes y el manejo forestal no sustentable.&lt;/p&gt;" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_degradation_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;Rates of degradation are based on the available LU-maps, produced by INEGI, scale 1:250,000. These maps have a high uncertainty, particularly at the local scale, as the minimum resolution of the maps is 50 hectares (deforestation in Mexico is a small-scale activity).&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Las tasas de deforestación se basan en los mapas disponibles de LU, producidos por INEGI, a la escala 1:250,000. Estos mapas tienen una gran incertidumbre, particularmente a la escala local, ya que la resolución mínima es de 50 hectareas (y la deforestación en México es una actividad a pequeña escala).&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_degradation_monitoring" value="&lt;p&gt;A satellite-based standardized monitoring system needs to be set up in combination with ground-based monitoring plots that can estimate forest degradation at a scale of 1-2 hectares. The imagery is available, but a permanent infrastructure and personnel is required. Historic trends can be improved, as imagery is readily available for this scale.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Hay que establecer un sistema de monitoreo estandarizado, basado en satélites, en combinación con terrenos de monitoreo terrestre, que pueda estimar la deforestación a una escala de 1-2 hectáreas. Están disponibles las imágenes, pero se requiere una infraestructura permanente y el personal. Se pueden mejorar las tendencias históricas, ya que están disponibles las imágenes a esta escala.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_forest_carbon_monitoring_methodologies" value="&lt;p&gt;The carbon stocks in woody vegetation are derived from the national forest inventory data. About 1000 permanent inventory plots were established in Campeche during 2004-2007. A separate data based on allometric equations, developed in Mexico, was generated from an extensive literature search. These equations were used to convert the inventory data to biomass. A 50% carbon content was used to convert dry biomass to carbon stock. The soil carbon densities are derived from the INEGI national database on soil profiles that were established since 1960. About 220 soil profiles correspond to Campeche.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Las reservas de carbono de vegetación boscosa se derivan del inventario nacional de datos forestales. Se establecieron aproximadamente 100 terrenos de inventario permanentes en Campeche de 2004 a 2007. Datos separados basados en ecuaciones alométricas, desarrolladas en México, fueron generados de una investigación bibliográfica minuciosa. Estas ecuaciones se usaron para convertir los datos del inventario a biomasa. Un contenido de carbono del 50% se usó para convertir la biomasa seca a reservas de carbono. Las densidades de carbono de los suelos se derivan de la base de datos nacional sobre perfiles de suelos de INEGI, los cuales se establecieron en 1960. Alrededor de 220 perfiles de suelo corresponden con Campeche.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_needs_for_forest_carbon_quantification" value="&lt;p&gt;Currently, the national forest inventory is re-measuring all the permanent plots. As of 2009 on ward, all carbon pools are measured or estimated. These data are in the process of analysis. With these data a first approximation of the relationships between the various carbon pools and the occurring disturbance regime can be estimated, although with a high degree of uncertainty at the level of the state of Campeche, due to the small number of plots available. A network of permanent plots needs to be established, especially taking into account the various disturbance regimes and the state of recovering of the forest from disturbance.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Actualmente, el inventario nacional de bosques está midiendo de nuevo todos los terrenos permanentes. Desde 2009, todas las reservas de carbono han sido medidas o estimadas. Estos datos están siendo analizados. Con estos datos, una primera aproximación de las relaciones entre las varias reservas de carbono y el régimen actual de perturbaciones se puede estimar, aunque hay un alto grado de incertidumbre a nivel del estado de Campeche, debido a que hay pocos terrenos disponibles. Hay que establecer una red de terrenos permanentes, tomando en cuenta especialmente los varios régimenes de perturbaciones y el estado de los bosques que se están recuperando de perturbaciones.&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="redd_programs.overview" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Al nivel de la PENÍNSULA DE YUCATÁN: Los tres estados están promoviendo una Inciativa Regional de Cambio Climático que incluye un Programa REDD+ para los tres estados, en coordinación con CONAFOR.&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;Al nivel de la PENÍNSULA DE YUCATÁN: Los tres estados están promoviendo una Inciativa Regional de Cambio Climático que incluye un Programa REDD+ para los tres estados, en coordinación con CONAFOR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el segundo semestre del 2012, se presentó la Estrategia Regional REDD+ para la Península de Yucatán, construida a través de una serie de talleres institucionales y comunitarios en los 3 Estados, para establecer los ejes y líneas de acción a implementar en las áreas REDD+.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2013, se inició la preparación y diseño de una estrategia regional de adaptación al cambio climático, derivado del Acuerdo Regional de la Península de Yucatán firmado en Cancún en la COP 16. Contando con la participación de autoridades e instituciones de los 3 Estados, se realizó el primer taller con actores clave para evaluar los avances, identificar los insumos existentes y los requeridos para diseñar la ruta de construcción de una Estrategia Regional de Adaptación.&lt;/p&gt;" citation="Gobierno del Estado de Yucatán. Estrategia Regional de Reducción de Emisiones por Deforestación y Degradación Forestal (REDD+). Observatorio de Cambio Climático. México, 2012." citation-url="http://cambioclimatico.yucatan.gob.mx/agendas-cambio-climatico/agenda-regional-proyectos-redd.php http://smaas.campeche.gob.mx/estados-del-sur-sureste-en-taller-de-cc/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="institutional_framework.state_province" value="" editor-value="&lt;div&gt;Environment and Natural Resources Secretariat of Campeche (SEMARNATCAM) - Promotes sustainable development and &amp;#160;promotes the protection, restoration and conservation of natural resources. Responsible for implementing REDD+.&amp;#160;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Sustainable Development Secretariat (SMAAS) of the State Government of Campeche - Responsible for forest management, control of fires, canagement of protected areas and indigenous territories, forest/deforestation monitoring.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Rural Development Secretariat of Campeche (SDR) - Oversees activities in the agricultural sector and promotes sustainable rural development&lt;/div&gt;&lt;p&gt;PROCURADURIA AMBIENTAL - Oversees law enforcement&lt;/p&gt;" native-value="&lt;p&gt;SMAAS - Manejo forestal, Control de incendios, Manejo de áreas protegidas y territorios indígenas, Monitoreo de bosques/deforestación&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SDR - Sector agrícola&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PROCURADURÍA AMBIENTAL - Aplicación de leyes&lt;/p&gt;" native-editor-value="&lt;p&gt;La Secretaría de Desarrollo Rural del Estado de Campeche promueve actividades de seguridad alimentaria en conjunto con otras Secretarías incluidas la Secretaría de Medio Ambiente para impulsar acciones acordes con el desarrollo sustentable y REDD.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Procuraduría Ambiental del Estado de Campeche opera en la aplicación de leyes estatales relacionadas con el impacto ambiental, protección y conservación de áreas protegidas, de evaluación de impactos ambientales sobre obras y proyectos en la entidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Secretaría de Medio Ambiente y Aprovechamiento Sustentable (SMAAS) del Estado de Campeche promueve acciones relacionadas con REDD+, en particular con el control de incendios, manejo de áreas protegidas y territorios indígenas, monitoreo de bosques/deforestación así como en el manejo forestal. En el año 2012, se comenzó el proceso de Certificación del Buen Manejo Forestal en cooperación con representantes de UNDP en el sector forestal y el GEF.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Certificación del Buen Manejo Forestal y Cadena deCustodia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comoparte de los Compromisos de Gobierno 2009 – 2015, se definió impulsar lacertificación del manejo forestal así como promover los esfuerzos para lacadena de custodia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Losprincipales avances obtenidos a partir del año 2011 son:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; Seintegra una plataforma de 8 ejidos para la promoción de la CertificaciónForestal (Xmabén, 20 de Noviembre, Álvaro Obregón, Nuevo Becal, Silvituc,Centenario, Pich, y Miguel Colorado).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; EnAbril, SMAAS inicia la concertación de ejidos para promoción (20 de Noviembre,Pich y Silvituc).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; EnJunio, se conjuntan esfuerzos entre la&amp;#160;SMAAS, y el Proyecto de Biodiversidad en Bosques de Producción yMercados Certificados. (PNUD, CONAFOR, Rain Forest Alliance).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; SeFortalecieron capacidades en 6 ejidos (Xmabén, 20 de Noviembre, Álvaro Obregón,Nuevo Becal, Silvituc y Centenario).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&lt;em&gt;Talleres de Capacitación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&lt;em&gt;Viaje de Intercambio&amp;#160; de experiencias al Peten Guatemala.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&lt;em&gt;Estudios de Factibilidad.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; Sepresentan propuestas ante CONAFOR, para adquisición de maquinaria y equipo enlos ejidos de:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Álvaro Obregón&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;20 de Noviembre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Xmabén&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Silvituc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; Serealiza la concertación con más ejidos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Xcan-Ha y Xmejia (municipio de Hopelchén)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Miguel Colorado (municipio de Champotón)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Tomas Aznar Barbachano (conocidocomo La Moza) (municipio de Calakmul) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;v&amp;#160; Seformalizan contratos de las Evaluaciones del Manejo Forestal para CertificaciónInternacional FSC,&amp;#160; y Auditorias Técnicaspreventivas (ATP) en los ejidos de:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Álvaro Obregón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Nuevo Becal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;20 de Noviembre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;Xmabén.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parael año 2013 se fija como meta, la certificación en:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;table class=&quot;MsoNormalTable&quot; border=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; width=&quot;239&quot;&gt; &lt;tbody&gt;&lt;tr&gt; &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejidos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Municipio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superficie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Álvaro Obregón&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt; &lt;p&gt;Calakmúl&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;6,000&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Nuevo Becal&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;5,000&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;20 de Noviembre&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;8,000&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Xmabén&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt; &lt;p&gt;Hopelchén&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;2,644&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Xmejia&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;4.137&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Xcan- Ha&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;5,000&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Miguel Colorado&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Champotón&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;3, 000&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Pich&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Campeche&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;3, 591&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt;&lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;Total&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;37,372 has.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;" citation="Secretaría de Medio Ambiente y Aprovechamiento Sustentable (SMAAS) del Estado de Campeche. 2013." citation-url="http://smaas.campeche.gob.mx/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="safeguards.overview" value="" editor-value="" native-value="&lt;p&gt;Social&lt;/p&gt;" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="institutional_framework.redd_governance" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consejo Técnico Consultivo (CTC) REDD+ para el Estado de Campeche&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El CTC realizódos sesiones de trabajo durante el 2012, el 17 de agosto en la localidad de Champotón y el 10 de diciembre en la localidad de Hopelchén. En el 2013, serealizó la primera sesión el 19 de marzo en la localidad de Candelaria al surdel Estado de Campeche.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este Consejopermite integrar a los productores y representantes de la base social yorganización civil incluidos los sectores académicos, asociaciones civiles yONG, y realizar la consulta de los proyectos y programas en diseño yconstrucción de la Estrategia Estatal REDD+ de Campeche.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante lareunión de agosto de 2012, se presentaron los resultados del documento enborrador&amp;#160; de la Estrategia Nacional REDD+de México, así como también se presentó la propuesta de integrar un reglamentointerno que defina el alcance, las atribuciones y la estructura de gobernanzadel CTC estatal. Durante la sesión se presentó la propuesta del mapa generalpara las áreas REDD+ del Estado de Campeche, la cual fue recibida con buenoscomentarios y aceptada como base para la definición de acciones y programas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la reuniónde diciembre realizada en Hopelchén, se presentó la primera versión delreglamento interno conforme a los comentarios locales y los insumos nacionalesobtenidos en los 3 meses anteriores. Uno de los resultados importantes en estasesión, fue la revisión y definición en mesas de trabajo de los sitios yproyectos relacionados a acciones de campo preparatorias a REDD+ en el Estado.Las grandes zonas REDD+ en el Estado se han dividido en: Calakmul, Escárcega,Hopelchén y Camino Real (que incluye los municipios de Campeche y Hecelchakán).Las acciones y proyectos se analizaron y discutieron considerando los 4municipios con mayor cobertura forestal y en el área núcleo de REDD+ estatal:Calakmul, Candelaria, Escárcega y Hopelchén.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente enla reunión de Marzo de 2013, se presentó la versión final para el reglamentointerno en el Pleno del Consejo, delimitando las figuras y los actoresinvolucrando, y estableciendo como acuerdo establecer de manera oficial losrepresentantes consejeros del Consejo para la próxima reunión. Se definió asítambién las fechas trimestrales para las siguientes reuniones en el 2013: 18 dejunio, 17 de septiembre y 17 de diciembre. La Sesión facilitó los arreglos pararealizar y obtener los comentarios para el diseño de las líneas de acción yacciones agrupadas en 6 componentes o ejes estratégicos para la conformación dela Estrategia Estatal REDD+, la cual se nutre de las necesidades y puntos devista de la sociedad civil y productores así como de la participación de losgobiernos municipales que interactúan directamente con los ejidos ycomunidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este Consejo Estatal sobre REDD+ impulsará los esfuerzos que se realizan en Campeche paraconstruir la Estrategia y Visión REDD+ del Estado, y dar fuerza a los programasy acciones promovidos por las autoridades de gobierno incluyendo la Agenda Caféy Agenda Blanca del Comité Sectorial Económico y Regional de la Selvaconstituidas dentro del Comité de Planeación para el Desarrollo del Estado deCampeche (COPLADECAM), órgano estatal máximo de planeación.&amp;#160;&lt;/p&gt;" citation="Secretaría de Medio Ambiente y Aprovechamiento Sustentable del Estado de Campeche. Consejo Técnico Consultivo REDD+ del Estado de Campeche. México, 2013." citation-url="http://smaas.campeche.gob.mx/redd-campeche/" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Esta iniciativa es promovida por el Gobierno del Estado en colaboración con la sociedad civil, gobiernos municipales y federal, así como los sectores productivos y representantes de comunidades y ejidos."/><paired-data id="redd_program_progress_0"><entry id="redd_program_progress_0.description" value="&lt;p&gt;Campeche has a&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Campeche%20State%20Climate%20Change%20Plan.pdf&quot;&gt; State Action Plan on Climate Change &lt;/a&gt;which outlines its vision through 2030, including conserving, restoring and managing ecosystems. &amp;#160; The action plan aims to have 80% of its territory under protection by 2030, turn the LULCF sector to carbon positive (absorbing 2,000,000 tc02eq), and increase investment in mitigation activities.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Campeche%20State%20Climate%20Change%20Plan.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_program_progress_1"><entry id="redd_program_progress_1.description" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/></paired-data><paired-data id="redd_program_progress_2"><entry id="redd_program_progress_2.description" value="&lt;p&gt;In Campeche ecological zoning (Ordenamiento Ecológico) &amp;#160;is an environmental policy tool used to regulate land use, protect the environment, and preserve the sustainable use of natural resources. &amp;#160;Zoning is carried out at the municipal level, with plans completed for &lt;a href=&quot;http://www.semarnat.gob.mx/archivosanteriores/temas/ordenamientoecologico/Documents/documentos%20decretados/actualizacion_2013/decreto_calakmul_%20121128.pdf&quot;&gt;Calakmul&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.semarnat.gob.mx/archivosanteriores/temas/ordenamientoecologico/Documents/documentos%20decretados/actualizacion_2012/decreto_campeche%20municipal.pdf&quot;&gt;Campeche&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&quot;http://www.semarnat.gob.mx/archivosanteriores/temas/ordenamientoecologico/Documents/documentos%20decretados/actualizacion_2012/OET%20DE%20CHAMPOTON1.pdf&quot;&gt;Champoton&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="http://www.semarnatcam.campeche.gob.mx/seccion/bitacora-ambiental/page/2/" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><entry id="redd_programs.laws_and_regulations" value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Campeche%20Law%20on%20Sustainable%20Forest%20Development.pdf&quot;&gt;Decree 145/2008&lt;/a&gt; - State Law on Sustainable Forest Development&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;Serves to regulate and promote the conservation, protection, restoration, management and use of forest resources; establishes the state forest inventory; and provides provisions for the organization and training of farmers and promotion of investments needed to encourage sustainable forest development in the State of Campeche.&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/mex138301.pdf&quot;&gt;Decree 271/2009&lt;/a&gt; - Law creating the State Forestry&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;&quot;&gt;Commission&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Establishes general guidelines for the conservation , protection, and sustainable management of forests in Campeche while establishing the&amp;#160;State Forestry Commission and State Forestry State Forestry Program.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://faolex.fao.org/docs/pdf/mex138300.pdf&quot;&gt;Decree 182/2002&lt;/a&gt; - Wildlife Act of the State of Campeche.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Establishes standards for the protection and conservation of wildlife habitat, in accordance with the General Wildlife law&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="institutional_framework.federal_national" value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONAFOR&lt;/strong&gt; - Forest Management, Control of fires, Forest / Deforestation Monitoring&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SAGARPA&lt;/strong&gt; - Agricultural Sector&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONANP&lt;/strong&gt; - Management of Protected Areas and Indigenous Territories&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROFEPA&lt;/strong&gt; - Law enforcement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEMARNAT, CONAGUA&lt;/strong&gt; - Climate Change&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONAFOR&lt;/strong&gt; - Manejo forestal, Control de incendios, Monitoreo de bosques/ deforestación &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SAGARPA&lt;/strong&gt; - Sector agrícola&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONANP&lt;/strong&gt; - Manejo de áreas protegidas y territorios indígenas &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROFEPA&lt;/strong&gt; - Aplicación de leyes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEMARNAT, CONAGUA&lt;/strong&gt; - Cambio climático&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adicionalmente la Comisión Nacional Forestal (CONAFOR) lanzó en el 2012, la primera convocatoria para el Programa Especial Península de Yucatán para fomentar acciones de ordenamiento territorial, manejo de fuego y construcción de capacidades en los ejidos de los Estados de la Península de Yucatán.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado se lanzó el&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa de Pago deServicios Ambientales a través de fondos concurrentes Gobierno del Estado-CONAFOR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este programasectorial en 3 ejidos del municipio de Calakmul, a saber Heriberto Jara, NuevoConhuas y Xbonil con una población estimada total de 1500 habitantes en los 3ejidos. Actualmente el primer pago por servicios ambientales correspondiente alprimer año de conservación de alrededor de 1040 hectáreas entre los 3 ejidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pagos porservicios ambientales (PSA) son parte de un paradigma de conservación nuevo ymás directo que explícitamente reconoce la necesidad de crear puentes entre losintereses de los propietarios de la tierra y los usuarios de los servicios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valoracionesteóricas elocuentes han demostrado las ventajas absolutas del PSA sobre losenfoques tradicionales de conservación muy promisoria que puede beneficiar acompradores y vendedores y mejorar la base de recursos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El programainició el 31 de octubre de 2012 con una duración de 5 años y cuya finalidad es promover y aplicartécnicas apropiadas de restauración, conservación y aprovechamiento integral delos recursos forestales. El gobierno federal a través de la Comisión NacionalForestal (CONAFOR) en cooperación con el gobierno estatal a través de laSecretaría de Medio Ambiente y Aprovechamiento Sustentable (SMAAS) aportaránrecursos por partes iguales por un monto aproximado de la contraparte por 990mil pesos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;" citation="Comisión Nacional Forestal. Programa Especial para la Conservación, Restauración y el Manejo Sustentable de los Recursos Forestales de la Península de Yucatán. [2012] Secretaría de Medio Ambiente y Recursos Naturales. México." citation-url="http://www.conafor.gob.mx/portal/index.php/tramites-y-servicios/apoyos-2012" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="safeguards.social_rights_and_tenure" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.social_transparency_and_participation" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="safeguards.social_benefits_sharing" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="default" comments=""/><entry id="txt_redd_implementation_teaser" value="&lt;p&gt;&lt;style&gt;&lt;!-- /* Font Definitions */@font-face {font-family:&quot;ＭＳ 明朝&quot;; mso-font-charset:78; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-536870145 1791491579 18 0 131231 0;}@font-face {font-family:&quot;Cambria Math&quot;; panose-1:2 4 5 3 5 4 6 3 2 4; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-536870145 1107305727 0 0 415 0;}@font-face {font-family:Cambria; panose-1:2 4 5 3 5 4 6 3 2 4; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-536870145 1073743103 0 0 415 0;} /* Style Definitions */p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-unhide:no; mso-style-qformat:yes; mso-style-parent:&quot;&quot;; margin:0in; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:Cambria; mso-ascii-font-family:Cambria; mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:&quot;ＭＳ 明朝&quot;; mso-fareast-theme-font:minor-fareast; mso-hansi-font-family:Cambria; mso-hansi-theme-font:minor-latin; mso-bidi-font-family:&quot;Times New Roman&quot;; mso-bidi-theme-font:minor-bidi;}.MsoChpDefault {mso-style-type:export-only; mso-default-props:yes; font-family:Cambria; mso-ascii-font-family:Cambria; mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:&quot;ＭＳ 明朝&quot;; mso-fareast-theme-font:minor-fareast; mso-hansi-font-family:Cambria; mso-hansi-theme-font:minor-latin; mso-bidi-font-family:&quot;Times New Roman&quot;; mso-bidi-theme-font:minor-bidi;}@page WordSection1 {size:8.5in 11.0in; margin:1.0in 1.25in 1.0in 1.25in; mso-header-margin:.5in; mso-footer-margin:.5in; mso-paper-source:0;}div.WordSection1 {page:WordSection1;}--&gt;&lt;/style&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forest Investment Program (FIP)in the Forests and Climate Change Project Framework&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2010Mexico was selected as a pilot country to receive resources from the Forest Investment Program Climate Investment Funds (CIF), which will be implemented using the World Bank as implementation agent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The preparation of the Investment Plan for Mexico is the result of a participatory process that includes actors from diverse sectors such as civil society organizations, &lt;em&gt;ejido&lt;/em&gt; (communal farm) and community representatives, federal government officials from CONAFOR and the Office of Rural Financing, as well as professionals and academics.&amp;#160; There was additional support from Multilateral Development Banks, the International Bank for Reconstruction and Development and the Inter-American Development Bank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Forest Investment Program is divided into four projects, two to be implemented through the World Bank (International Bank for Reconstruction and Development,IBRD) and two more through the Interamerican Development Bank (BID):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Project 1.&lt;/strong&gt; Capacity construction for sustainable management of forest landscapes: The goal for this project is to foment and promote alignment of policy and program implementation for the integration of multisectorial actions in priority forest landscapes with support from Land Management Entities, improving coordination mechanisms in order to efficiently improve the sustainable management of forests in order toavoid deforestation and degradation and to increase carbon reserves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Project 2.&lt;/strong&gt; Capacity to adapt to mitigation and to profit from sustainability in forest landscapes: This project will promote investment in sustainable, productive mosaics; it is directed toward local indigenous and community organizations as well as to small forest producers in priority forests and their value chains.&amp;#160; The selected investments should be capable of generating mitigation, increasing capacity for climate change adaptation,increasing the economic value of forest projects and contributing to sustainable economic viability of productive mosaics.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Project 3.&lt;/strong&gt; Creation of a line of financing destined for low carbon emissions strategies in forest landscapes.&amp;#160; The project's goal is to create an accessible line of financing designed for communities and &lt;em&gt;ejidos&lt;/em&gt; to finance low-carbon emissions activities and projects in forest landscapes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Project 4.&lt;/strong&gt; Strengthening the inclusion of &lt;em&gt;ejidos &lt;/em&gt;and communities through technical assistance and capacity construction, to undertake low carbon emissions activities in forest landscapes.&amp;#160; This project will establish a center for technical assistance intended to foster community capacity to develop viable technical and financial proposals, as well as basic capacity in business administration and knowledge, which will result in solvent community enterprises that can meet the goals of REDD+.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, it is hoped that the Investment Plan lead to the following results:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Investments within forest landscapes and the launch of an intelligent,step-by-step approach for the sustainable development of competitive productive mosaics;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Investments in institutional capacity, forest governance, implementation of Land Management Entities and strategic evaluation platforms;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Strengthening participation by local and indigenous communities in the general management of forest landscapes and in strategic evaluation platforms;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.Creation of financing mechanisms for low carbon emissions activities that allow communities and &lt;em&gt;ejidos&lt;/em&gt; access to financing and promote productive mosaics in forest landscapes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In January of 2013, a series of institutional and social consulting workshops was held in the Peninsula's states, including Campeche, to initiate Project 3 (creation of &amp;#160;a line of financing) during this current year, as this is the major Project on a local and rural level, because it will lead to the establishment of a financial credit and risk framework to develop mitigation actions in the region's forest sector, including agricultural, livestock, beekeeping, forestry or regulatory activities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This program will allow, for the first time, access to international funds through a financial framework with support from the national government in collaboration with other orders of government and local authorities.&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa de Inversión Forestal (Forest Investment Program,FIP) en el marco del Proyecto Bosques y Cambio Climático&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2010 México fue seleccionado como país piloto para recibir recursos del Programa deInversión Forestal de los Fondos de Inversión Climática (CIF, por sus siglas eninglés), mismo que se implementará utilizando al Banco Mundial como agente deimplementación.&lt;br /&gt;La preparación del Plan de Inversión para México es resultado de un procesoparticipativo que incluye a actores de diferentes sectores como: organizacionesde la sociedad civil, representantes de ejidos y comunidades, dependencias delgobierno federal, entre ellos CONAFOR y Financiera Rural, así comoprofesionales y académicos. También se contó con el apoyo de los BancosMultilaterales de Desarrollo: Banco Internacional de Reconstrucción y Fomento yBanco Interamericano de Desarrollo.&amp;#160;&lt;br /&gt;El Programa de Inversión Forestal está dividido en cuatro proyectos; dos paraser implementados a través del Banco Munidal (Banco Internacional deReconstrucción y Fomento, BIRF) y dos más a través del Banco Interamericano deDesarrollo (BID):&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Proyecto 1.&lt;/strong&gt;&amp;#160;Construcción de capacidad para manejo sostenible de los paisajes forestales: Se espera que este proyecto propicie y promueva la alineación de la implementación de políticas y programas para la integración de una acción multisectorial en paisajes forestales prioritarios con el apoyo delas Entidades de Gestión Territorial y mejorando los mecanismos de coordinación para ayudar eficazmente al manejo sostenible de los bosques para así evitar la deforestación y la degradación y aumentar las reservas de carbono.&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Proyecto 2.&lt;/strong&gt;&amp;#160;Capacidad para adaptarse a la mitigación y rentabilidad sostenible en paisajes forestales: Este proyecto promoverá las inversiones en los mosaicos productivos sostenibles dirigidas a organizaciones de comunidades indígenas y locales, así como a pequeños propietarios en bosques prioritarios y sus cadenas de valor. Las inversiones seleccionadas deben ser capaces degenerar mitigación, aumentar la capacidad de adaptación al cambio climático,incrementar el valor económico de los productos forestales y contribuir a la viabilidad económica sostenible de los mosaicos productivos.&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Proyecto 3&lt;/strong&gt;. Creación de una línea de financiamiento destinada a las estrategias de emisiones bajas de carbono en los paisajes forestales. El objetivo del proyecto es crear una línea de financiamiento accesible y destinada a las comunidades y ejidos para financiar las actividades y proyectos de bajas emisiones de carbono en paisajes forestales.&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Proyecto 4.&lt;/strong&gt;&amp;#160;Fortalecimiento de la inclusión de ejidos y comunidades a través de asistencia técnica y la construcción de capacidades para llevar acabo actividades de baja emisión de carbono en paisajes forestales. Este proyecto establecerá un centro de asistencia técnica que pretende fomentar la capacidad de la comunidad para desarrollar propuestas viables técnicas y financieras, así como habilidades básicas de administración y conocimiento empresarial para lograr empresas comunitarias solventes para cumplir con los objetivos de REDD+.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En particular,se espera que los resultados del Plan de Inversión incluyan los siguientes:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt; &lt;li&gt;Inversiones dentro de los paisajes forestales y el lanzamiento de un enfoque inteligente y por etapas para el desarrollo sostenible de mosaicos productivos competitivos;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Inversiones en la capacidad institucional, gobernanza forestal, implementación de Entidades de Gestión Territorial y plataformas estratégicas de evaluación;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Fortalecimiento de la participación de comunidades locales e indígenas en la gestión general de los paisajes forestales y en las plataformas estratégicas de evaluación;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Creación de mecanismos de financiamiento destinados a actividades de baja emisión de carbono que permitan el acceso financiero a comunidades y ejidos y que promuevan mosaicos productivos en paisajes forestales.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;En enero de2013, se realizaron una serie de talleres institucionales y sociales de consulta en los Estados de la Península, incluyendo a Campeche, para iniciar en el presente año el Proyecto 3 sobre una línea de financiamiento, siendo el Proyecto de mayor acercamiento a nivel local y de campo y permitirá establecer un esquema financiero de crédito y riesgo para desarrollar acciones de mitigación en el sector forestal dividiendo las actividades agrícolas, pecuarias, apícolas, silvícolas y de ordenamiento en la región.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este programa permitirá por primera vez, acceder a fondos internacionales a través de un esquema financiero con el respaldo del gobierno nacional en colaboración con otros órdenes de gobierno e instancias locales.&lt;/p&gt;" citation="Comisión Nacional Forestal. Forest Investment Program (FIP). Proyecto de Bosques y Cambio Climático. México, 2013." citation-url="http://www.conafor.gob.mx/portal/index.php/proyecto-bosques-y-cambio-climatico/aprograma-de-inversion-forestal-fip" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><paired-data id="redd_program_progress_3"><entry id="redd_program_progress_3.description" value="&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;Campeche is part of the E&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(84, 84, 84); font-family: arial, sans-serif; font-size: small;&quot;&gt;missions Reduction Initiative (&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;IRE&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(84, 84, 84); font-family: arial, sans-serif; font-size: small;&quot;&gt;) through the FCPF CF and considered an early action state (ATREDD+) by the federal government. &amp;#160;The state was the first in Mexico to &lt;a href=&quot;http://www.gcftaskforce.org/documents/GCFF/database/Campeche%20EEREDD+.pdf&quot;&gt;complete a REDD+ Strategy.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROYECTO MÉXICO DE REDUCCIÓN DE EMISIONES POR DEFORESTACIÓN Y DEGRADACIÓN FORESTAL (MREDD+) ATRAVÉS DE ALIANZAS PARA LA PREPARACIÓN A REDD+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proyecto denominado “Implementación de acciones tempranas REDD+ a través de un modelo de gestión territorial y la construcción de un mecanismo de gobernanza local en elmunicipio de Hopelchén, Campeche”. El objetivo general del proyecto es fortalecer las capacidades técnicas y organizacionales del Corredor Puuc –Chenes a través del desarrollo de mecanismos locales y regionales de gestiónterritorial y gobernanza que vinculen los programas de desarrollo rural ymanejo sustentable en el Municipio de Hopelchén, contribuyendo a detener ladeforestación, la degradación forestal y disminuir la emisión de gases deefecto invernadero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alianza en Campeche en este proyecto está encabezado por la asociación civil Pronatura Península de Yucatán, donde participan las instituciones Unión de Apicultores Indígenas Cheneros, el Consejo Forestal de la Montaña con el respaldo delGobierno del Estado de Campeche a través de la Secretaría de Medio Ambiente yAprovechamiento Sustentable (SMAAS). El proyecto se realizará en tres fases,cada una con una duración de un año a partir del 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La destrucción de las selvas tropicales en México se ha acelerado fuertemente en los últimos 20 años. Como resultado, se ha incrementado la pérdida y fragmentación del hábitat dedistintas especies, de las cuales muchas son endémicas y/o se encuentran enpeligro o amenazadas. En los estados de Campeche y Quintana Roo, consideradacomo una de las zonas con mayor biodiversidad a escala mundial, el corredorSian Ka’an - Calakmul ha sido propuesto como la principal iniciativa paramantener la conectividad entre dichas reservas, así como la funcionalidadecológica en la región. El municipio de Hopelchén representa uno de los municipiosclaves para mantener esta conectividad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El municipio de Hopelchén, ubicado en la zona Noreste del estado de Campeche, tiene unapoblación total de 34,687 habitantes, de estos, 26,368 son indígenas (76%). Lasuperficie total es de 7959.668 km². Sus paisajes están cubiertos pordiferentes tipos de selvas, vegetación secundaria herbácea y arbustiva,pastizales y agricultura de temporal. La región mejor conservada porque cubremás superficie, es la que se conoce localmente como la montaña.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro de sus límites,destacan 4 áreas protegidas: reserva federal de la Biósfera de Calakmul,reserva estatal de Balamkin, reserva estatal Balamka’ ax y la reservabiocultural Puuc – chenes en el estado de Yucatán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su geomorfología, enla región limítrofe entre Campeche y Yucatán se encuentran suelos fértiles queson escasos en la Península. Por esta razón la agricultura y la ganadería sehan desarrollado tradicionalmente en la zona. En años recientes se han establecido plantaciones comerciales importantes, especialmente en el estado deCampeche que se han venido extendiendo hacia los pequeños valles entrelomeríos. Este cambio en el uso del suelo está provocando fragmentación,degradación en los suelos y pérdida de hábitat que a su vez rompen laconectividad humedales – selva. En los últimos años el costo de oportunidad demantener la región en su estado natural se ha incrementado por las presiones enel desarrollo. Las instituciones de gobierno, las organizaciones deconservación y las comunidades locales deben movilizarse para proteger estaregión, asegurando que continúen proveyendo de servicios ambientales clave.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso de la región denominada centro-oriente de los Chenes se ha intensificado la actividadagrícola y la agricultura itinerante del 26% de la población rural, elcrecimiento urbano en las principales ciudades y comunidades rurales; eldesarrollo de infraestructura desorganizado; y en general los modelostecnológicos inadecuados, explican en gran medida la transformación a granescala de los ecosistemas de esa región de Campeche. Estudios más recientessobre el análisis del impacto del cambio de uso de suelo y deforestación en labiodiversidad en el estado de Campeche concluye que la única causa directa dela deforestación para el periodo (1976-1998 ) de análisis fue la ganadería loque representa el 23.39% de selvas altas perennifolias y el 21.85% de lasselvas bajas perennifolias. Mientras que la principal causa de la deforestaciónde las selvas subperennifolias fue una combinación de la ganadería con agricultura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los programasgubernamentales en la zona en su mayoría tienen un enfoque sectorial que limitasu aplicación en el desarrollo del territorio. Cada programa obedece en suimplementación a criterios y dinámicas diferentes y se presenta una multiplicidadde instrumentos, mecanismos e instancias de concertación, participación,planeación, con normativas complejas e interlocutores diferentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área de estudio sedefine a partir de diferentes criterios: índices de marginalidad, distribucióny densidad de población, área forestal, actividades productivas y su ubicaciónestratégica, su cercanía con la reservas de Balam kín, Bala’an Ka ́ax yCalakmul y su importancia e influencia en con los ejidos aledaños para replicarlas lecciones aprendidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la aplicación de proyectospiloto que promuevan la reducción de gases de efecto de invernadero a partir dedisminuir la deforestación y degradación se seleccionaron los siguientesejidos:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chun Ek&lt;/strong&gt;, se localizaaproximadamente a 80 km de la cabecera municipal y a 160 km de la capital delestado de Campeche. Colinda al Norte con el ejido Chanchen, al Sur con losejidos Chanchen y Pachuitz, al Este con el estado de Quintana Roo y al Oestecon el ejido Pachuitz. Tiene una superficie superior a las 15,700 hectáreas. Encuanto a su población, los datos censales para el 2005, indican que este ejidocontaba con 124 habitantes, de los cuales 59 son hombres y 65 mujeres. Laprincipal actividad económica productiva del ejido es la agrícola-pecuaria.Cuenta con un gran potencial de recursos naturales susceptibles de seraprovechados. La principal organización la constituye el ejido, donde seencuentran reconocidos 23 ejidatarios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los otros ejidos son &lt;strong&gt;RamónCorona &lt;/strong&gt;con 3854 has y 39 ejidatarios reconocidos y &lt;strong&gt;Francisco J. Mújica&lt;/strong&gt;,con 3700 has y 35 ejidatarios ambas comunidades se localizan en áreas deinfluencia a campamentos menonitas, en áreas deforestadas por diferentes usosde la tierra, donde los paisajes que predominan son de vegetación secundaria.Considerando las capacidades de nuestros aliados, la actividad principal queestaremos promoviendo en estos ejidos es la apicultura y agroforestería.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera beneficiar a90 personas como beneficiarios directos y 200 personas como beneficiariosindirectos entre hombres y mujeres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para larealización del proyecto de la alianza se considera la gestión municipal conlas autoridades locales para la administración de 2012 – 2015 así como lagestión comunitaria en las localidades mencionadas.&lt;/p&gt;" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="redd_program_progress_3.status" value="1" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Fondo Mexicano para la Conservación de la Naturaleza A.C., 2013. Programa México REDD+" citation-url="fmcn.org/wp-content/uploads/2012/07/A.-Convocatoria.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="deforestation_vs_degradation"><entry id="deforestation_vs_degradation.3" value="25.7" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Nájera M, Y. Rodríguez y M. Zorrilla, 2011. Enfoque estratégico, arreglos institucionales y corredores clave para REDD+ y la conservación de la biodiversidad en el estado de Campeche." citation-url="http://www.conafor.gob.mx:8080/documentos/docs/35/4447An%C3%A1lisis%20del%20enfoque%20estrat%C3%A9gico,%20arreglos%20institucionales%20para%20REDD_%20en%20Campeche.pdf" citation-anchor="" status="confirmed" comments="Valor calculado"/></paired-data><paired-data id="forest_degradation_rates"><entry id="forest_degradation_rates.1" value="39" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="social_groups_percent"><entry id="social_groups_percent.a1" value="77" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="http://www.gcftaskforce.org/documents/EPRI.pdf" citation-anchor="Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="social_groups_percent.a2" value="10" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="social_groups_percent.a3" value="2" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="social_groups_percent.a4" value="1.8" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="social_groups_percent.a5" value="1.1" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="social_groups_percent.a7" value="7" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="current_forest_area_typologies"><entry id="current_forest_area_typologies.8" value="1944" editor-value="1,941.9" citation="CONABIO, 2009. Manglares de México: Extensión y distribución, Ciudad de México." status="citation-unconfirmed" comments="" citation-url="http://www.biodiversidad.gob.mx/ecosistemas/manglares/pdf/Manglares_de_Mexico_Extension_y_distribucion.pdf"/><entry id="current_forest_area_typologies.4" value="" editor-value="7,891.58" native-value="" native-editor-value="" citation="Anuario Estadístico. Campeche Edición: 2012. Cobertura temporal: 2011. Desglose geográfico. Municipal, ISSN: 0188-8587" citation-url="http://www.inegi.org.mx/est/contenidos/espanol/sistemas/aee12/estatal/cam/default.htm" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.1" value="" editor-value="32,863.46" native-value="" native-editor-value="" citation="Nájera M, Y. Rodríguez y M. Zorrilla, 2011. Enfoque estratégico, arreglos institucionales y corredores clave para REDD+ y la conservación de la biodiversidad en el estado de Campeche." citation-url="http://www.conafor.gob.mx:8080/documentos/docs/35/4447An%C3%A1lisis%20del%20enfoque%20estrat%C3%A9gico,%20arreglos%20institucionales%20para%20REDD_%20en%20Campeche.pdf" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.2" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.3" value="" editor-value="0" native-value="" native-editor-value="" citation="INEGI. Anuario de Estadísticas por Entidad Federativa, 2010" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.7" value="" editor-value="1,787.09" native-value="" native-editor-value="" citation="INEGI, 2010. Anuario de estadísticas por unidad federativa." citation-url="INEGI. Anuario de Estadísticas por Entidad Federativa, 2010" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies." value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F." citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments="All numbers for 2007"/><entry id="current_forest_area_typologies.a0" value="90.71" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F." citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a1" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a2" value="7,236.24" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a3" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a4" value="21,613.9" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a5" value="18,176.29" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a6" value="83.06" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F." citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="current_forest_area_typologies.a7" value="5,336.49" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="SNIARN, 2011. El ambiente en números, Mexico D.F.&#10;" citation-url="www.semarnat.gob.mx/.../SNIARN/pdf/el_ambiente_numero_2011.pdf‎" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="fully_protected_forest_area_breakdown"><entry id="fully_protected_forest_area_breakdown.total" value="22,787.66" editor-value="" citation="SMAAS. Campeche. Areas naturales protegidas." status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.smaas.campeche.gob.mx/anp/"/><entry id="fully_protected_forest_area_breakdown.1" value="17,357.66" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Mini-Sitio Áreas Nacionales Protegidas, accessed 26 June, 2013&#10;" citation-url="http://www.smaas.campeche.gob.mx/anp/superficie/ " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="fully_protected_forest_area_breakdown.2" value="5,201.9" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="Mini-Sitio Áreas Nacionales Protegidas, accessed 26 June, 2013&#10;" citation-url="http://www.smaas.campeche.gob.mx/anp/superficie/ " citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="governor"><entry id="governor.first_name" value="Rafael Alejandro " editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/><entry id="governor.last_name" value="Moreno Cardenas" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="citation-unconfirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="representative_1"><entry id="representative_1.first_name" value="Roberto" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.last_name" value="Alcala" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="." citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.title" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_1.email" value="tao8@hotmail.com" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="tao8@hotmail.com" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="representative_2"><entry id="representative_2.first_name" value="Martha" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_2.last_name" value="San Roman" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_2.title" value="" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="representative_2.email" value="martha.sanroman.estrategia@gmail.com" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data><paired-data id="deforestation_rates"><entry id="deforestation_rates.1" value="" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="confirmed" comments="" citation-url="http://www.gcftaskforce.org/documents/EPRI.pdf" citation-anchor=""/><entry id="deforestation_rates.2" value="434" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.3" value="434" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.4" value="434" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.5" value="404" editor-value="" citation="EPRI, 2012. Overview of Subnational Programs to Reduce Emissions from Deforestation and Forest Degradation (REDD) as Part of the Governors’ Climate and Forests Task Force, Palo Alto." status="confirmed" comments="" citation-url="" citation-anchor=""/><entry id="deforestation_rates.9" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.8" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.7" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.6" value="361.41" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.10" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.11" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.12" value="447.42" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.13" value="292.745&#10;" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.14" value="292.745&#10;" editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" status="confirmed" comments="" citation-url=""/><entry id="deforestation_rates.15" value="292.745&#10;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/><entry id="deforestation_rates.16" value="292.745&#10;" editor-value="" native-value="" native-editor-value="" citation="INEGI/FCPF FREL" citation-url="" citation-anchor="" status="confirmed" comments=""/></paired-data></entries>
